<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>覺察 on 強人所男的實驗室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E8%A6%BA%E5%AF%9F/</link><description>Recent content in 覺察 on 強人所男的實驗室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E8%A6%BA%E5%AF%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我是男生、我是教練、我上瑜珈課，瑜珈帶我進入了一個女性的世界。</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/have-the-%20yogaclass/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/have-the-%20yogaclass/</guid><description>瑜珈課一直以來都被認為是女生專屬的運動，即便自己在運動產業深耕了十餘年都不曾嘗試過，看著許多學員都很熱衷這個活動，讓我不禁想探究一下它的神秘面紗，找出大家這麼熱衷參與的原因。
(遠赴美國上了瑜珈課)
人生第一堂的瑜珈課 時間回到第一次上瑜珈課時，經由好友的介紹來到了一間瑜珈教室的門口，帶著有點緊張的心情在門口來回踱步了一會兒，才鼓起勇氣踏進了教室，走進門撲鼻而來的香氣，讓人心情沉澱了下來，在櫃檯了解完課程後。
櫃台人員好奇的詢問了我:
我們這裡很少男生來上瑜珈課，你怎麼會想來上課呀? 我靦腆地回答: 因為我的很多學生都在從事這項運動，我想了解一下他們在做的時候可能會遇到哪些難題? 踏進上課的教室，映入眼簾的是滿滿的女同學，當自己是唯一的異性時，反而覺得些微尷尬及緊張，似乎有許多眼睛默默注視著你(純粹自我感覺良好)。
上課在做甚麼呢? 開始上課後，一開始先來個靜坐的呼吸調整，讓身心靈準備好運動的狀態，接下來開始:
下犬式 分腿蹲 勇士二 三角式 單腳支撐 一連串等長動作的痛苦指數並不亞於後腳抬高蹲呢! 尤其當老師的讀秒總是瘋狂LAG的時候，腳宛如是烈火燃燒般的灼熱。
觀察周邊同學的狀況 看著前面拇指外翻的女同學從第一個動作開始不停地翻動腳踝，不禁佩服她努力不懈的毅力，卻也擔憂著她緊繃的足底，如果沒有好好放鬆可能會演化成足底筋膜炎!
旁邊胸椎卡卡的阿姨也努力扭轉她的身體，如果她懂得用花生球放鬆她胸椎 周邊的肌肉，相信她可以活動地更加自如。
課程中的反思 上瑜珈課就像一個模仿遊戲，台下的我們模仿著老師的一舉一動，大家都想要做到一樣的姿勢，尤其當周邊的同學都可以時，我有甚麼不可以的呢?
但卻忽略了一件事情，就是每個人的身體都是獨一無二的，骨盆有寬有窄、有人腳長、有人手長，要完美複製一個人的動作似乎沒有這麼容易，如果沒有先了解自己的身體而一昧地強迫自己去做到相同的動作，這樣的練習究竟是訓練還是傷害呢?
課程的尾聲，做了幾個伸展動作，但有些難度真的頗高，彷彿可以聽見關節在哭泣的聲音，但基於對自己身體的了解，索性改良成簡單的版本，做到自己能做的程度，好好呵護自己的關節，最後進入了大家最愛的大休息姿勢，完成了一次的訓練，感謝身體在這一堂課的努力。
課後心得 上完課後，我不再認為瑜珈是一項簡單的運動，雖然它不需要太多的器材與負重，但卻讓人更了解自己身體的狀況，在還沒嘗試過這些動作之前，可能不會知道長時間用電腦導致胸口如此的緊繃、長時間久坐造成屁股這麼難以施力、髖關節這麼的卡。
這些田野調查讓我知道大家在練習時遇到的困難，使我重回指導者的身分時，可以利用我的專業協助學員解決問題。 我無法當個24小時的貼身侍衛，能做的就是傳遞正確的觀念與簡單的方法，唯有讓學員可以獨立去完成事情才叫真正的學會。
Facebook :Workinlab強大肌力訓練中心 。Instagram: guansiang_wang</description></item></channel></rss>