<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>教練課 on 強人所男的實驗室</title><link>https://xiang0805.github.io/categories/%E6%95%99%E7%B7%B4%E8%AA%B2/</link><description>Recent content in 教練課 on 強人所男的實驗室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/categories/%E6%95%99%E7%B7%B4%E8%AA%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>教練課-我爸在哭腰，頭殼摸咧燒。假如是你，你會怎麼做</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/my-father-rehab4/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/my-father-rehab4/</guid><description>每到夏天我要去海邊，海邊有個漂亮高雄妹 ~
只打電話不常見面我好想念，不知她會在哪個海邊?
趁著周末天氣晴朗的時候，準備全家出遊來個北海岸遊車河:
三芝邊界驛站吃BBQ&amp;gt;石門買劉家肉粽&amp;gt;金山買鵝肉跟壽司。
突發事情發生!! 就在出遊前，我老爸開始哭腰!
阿~ 阿~ 我的腰很緊、我的腰有個點怪怪的、壓了某個點會不舒服~
主訴:右邊的腰不舒服!
替他做動作檢測 只好走回房間拿出抽屜裡的放大鏡好好地幫他檢視一番。
先確認看看甚麼動作最不舒服? 向前彎腰摸地板、向後延伸伸懶腰、左右旋轉動一動。 左右側彎、旋轉都還好，前後彎的動作比較明顯，但不像拉傷的症狀。 目前看起來不是甚麼大問題。
先筆記起來!
檢查看看是不是關節有甚麼地方卡住了?導致活動不佳代償導致症狀產生。 分別測試一下胸椎活動度、髖關節活動度、骨盆位置。 胸椎
右轉正常，左轉較受限 骨盆
左邊高+前傾&amp;gt;可以跟胸椎左轉卡住做關聯 右邊低+後傾 站姿骨盆偏左側 髖關節
右邊外旋跟伸展角度較小&amp;gt;顯示右邊臀部很難發力，做動作容易用右腰代償 左邊屈曲受限&amp;gt;缺乏右腳穩定支撐，可能造成的問題 檢測結果分析 第三步: 歸納所蒐集到的資訊後，開始像福爾摩斯一樣，開始剖析可能的問題有哪些?哪些需要優先解決?
胸椎活動度:左側 髖關節活動度:右側 骨盆中立位調整 肌肉放鬆 決定直搗黃龍，從身體的中心骨盆開始下手，臀大肌身為骨盆的指揮官，無法被使用可是會讓身體分崩離析。
為了讓身體的不適感下降一些，先掏出棄置已久的按摩槍，放鬆一下過度代償的右腰，聆聽一下甚麼叫聲嘶力竭的哀號。
都幾十歲人了，還這樣叫真的是&amp;hellip;..。
然後打一下右臀中跟髂腰肌，解開一些限制關節活動的肌肉，繼續聆聽鬼哭神號~
動作控制，誘發肌肉出力 第四步: 開始學習教育身體，新的動作模式，應該是原本正確的動作模式，只是被身體給遺忘了，需要重新喚醒一下。
四足跪的骨盆控制 學習在前後傾的動作中使用到臀大肌，可以避免做其他動作時腰部過度用力代償，光這一part大概已耗盡我所有的詞彙能力來引導，穩定住脊椎單純控制腰椎跟骨盆對一般人是一件很挑戰的事情。 Hip rocking 練習骨盆穩定下，髖關節的活動順便伸展髖屈肌，並且重複教育臀大肌收縮，可以透過手部觸覺引導，讓他自己分辨是否有用力。 簡化式的壺鈴halo 激活核心的穩定，同時負重能強迫骨盆維持在中立位，臀大肌持續等長收縮的能力，也是一個對於肩關節很好的強化訓練。 酒杯式深蹲 練習下肢發力時，核心、屁股、大腿大家偕同完成動作，而不要用到太多腰部肌肉。 公事包走路 把所有肌肉串聯起來，練習右手負重迫使右腳出更多力來支撐，快速引導骨盆的中立位。 一路走來，腦細胞大概陣亡了不少，好家在屁股會發力後，腰上的緊繃點就緩解了許多，轉移到許久不會用力的右側屁股上，出門溜達時也不斷提醒臀部發力。
但是!但是過了兩天，又阿&amp;hellip;.
我昨天搬了一箱磁磚腰又痛了!
讓人白眼都翻到後腦勺(¬_¬)~</description></item><item><title>教練課-鮭魚教會了我們努力，而我們可以為爸媽的健康做些甚麼努力</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/make-parents-health/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/make-parents-health/</guid><description>鮭魚 努力地逆流而上是為了繁衍後代! 薛西弗斯 努力地將石頭推往山頂是因為懲罰! 兩者都很努力地執行人生中的任務，一個開創了一代又一代的血脈相傳，另一個最後則是獲得了一場空。 (內湖剪刀石)
這兩個故事給了我們一個啟發，人生中的努力很重要，但前提是努力在對的方向上。
我們努力錯了嗎? 舉例來說:
我奶奶常說:她很努力地在公園走路，運動量很大了，但她的肌肉卻還是掉光光，變得越來越無力。 我爸常說:他每天很努力地去走路、爬山，但體重還是越變越輕，沒長肌肉反而還掉肌肉。 我媽則說:沒事要做深蹲，這樣跪著念經起來才不會軟腳啊! 人的一生大把的時間都花在努力工作跟養育小孩，等到退休之際則開始含飴弄孫，但精力卻已大不如前，跟不上孫子的步伐，經不起長久的抱抱，最喜歡的飛高高也抬不起來。
因此大家都很努力想做點事情，讓身體變得更健康、更靈活、更有活力。 在父母交友圈裡就會開始流傳許多方法，開始一傳十十傳百，例如:甩甩手、拍大腿、忠孝東路走九遍，各種建言如雨後春筍般地冒出來。
每個提供建言的人，無非就是希望可以幫助到對方，讓大家都能夠受益。
但是很重要的一點是…..
很重要的一點是身體上的器官都會隨著年齡逐漸地退化，它可沒有時間可以等!
挑選對的運動，讓肌肉跟骨頭有機會逆齡，挑選錯的運動反而比不做來的更傷身。
于美人曾說過:人生最後的10年，是兒女最精華的10年。
我們花了大把的鈔票添購顧眼睛、顧膝蓋、顧血管的補給品，希望在老後不要給愛自己的家人添麻煩。
卻沒發現身體的健康不是用吃的就吃得出來的，不然復健科跟國術館應該也不會一天到晚有這麼多人需要看護攙扶著去報到。
什麼樣的努力可以真的幫到身體? 究竟是甚麼神祕的運動能夠有逆齡的功效?其實就是大家最害怕老人家做的事情搬東西，尤其是搬有點重的東西，學術一點稱為重量訓練，讓人避之唯恐不及，這也難怪從中受益的人少之又少，只有比較新潮的家庭願意這樣勞累老人家。
60歲以上會去做重量訓練的，簡直是走在時尚的尖端吧!
可以問問身邊臥病在床的長輩有幾個能夠恢復到正常的生活? 問問朋友關節動過手術後有多少人是靠著止痛藥才能入睡? 身體的健康，沒有什麼神丹妙藥可以吃了元氣大增，唯有透過自己一下又一下舉起重量來換取。 奉上我媽少數說的中聽的話:
人生最完美的離開方式，就是能夠活動自如到最後一天，然後在睡夢中安然地離去。</description></item><item><title>教練課-我那1堂森林小學的教練課!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/open-air-school/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/open-air-school/</guid><description>森林小學對自己的啟發 森林小學一個體制外的教學園地，幫助學生適性發展，從書本走進生活中學習，也是我小時候所嚮往的學習方式。
以前讀書時，我不懂為何要背已故人所說的話? 我不懂為何要背一個我從未去過的國家和歷史? 我不懂老師為何要剝奪我們的運動時間? 一個個不懂所形成的，是一個空洞，一個找不到學習意義的空洞。
不曾談過戀愛的人，如何懂得在天願做比翼鳥，在地願做連理枝? 不曾失去親人的人，如何懂得樹欲靜而風不止，子欲養而親不待? 不曾受過傷的人，如何懂得能吃能動就是福? 當我們將一個個不懂的訊息塘塞進我們的腦袋瓜裡時，最後得到的究竟是文字還是智慧?
在讀孔子的因材施教時，不經感嘆，過了千年的歲月，為何我們仍舊被困在學校這個囚牢裡。
時間的發明是為了火車調度的準確度。 學校的發明則是為了訓練出一批專業的工人，掌權者需要的不是我們的想法，而是精準地完成交辦的任務。 如何調整教學模式? 工作後，自己成為了一個指導者，不希望承襲傳統教育以記憶與服從的單向灌輸，希望大家學會去思考、批判所接收到的資訊，並讓運動走進生活當中。 想起嚴長壽先生演講時所提到的一番話，家家戶戶都裝著鐵窗與門鎖，來防範不認識的人跑進來，但對於我們的腦袋， 我們卻門戶大開的讓各種訊息跑進來裡面左右我們的思維 。
批判性思考的例子 批判: 當我們聽到走樓梯傷膝蓋時，是否就再也不走樓梯?
當我們聽到運動會長太多肌肉時，是否對重量訓練感到畏懼?
我們的想法會影響我們的行為，而我們的行為造就了現在的自己!
思考: 當我們汲汲營營的想辦法減重的時候，是否思考過為什麼體重會提升到這個數字?
當我們不斷地在受傷與復健中輪迴時，是否思考過為什麼會會重複受傷?
建構解決問題的能力 當我們把問題換個方向思考時，或許就能找到一個很不一樣的答案。 身為一個指導者，最大的任務就是順著學員的感覺與思路，一步步地剖析問題，讓他們學會發現問題，並擁有解決問題的能力。
沒有能力帶領學生討論與論述，就不會有思辨力的學生!
我們無法要求火車行駛在高速公路上，也無法要求機車徜徉在大海裡。
每個人就像不同的交通工具，都有它適合走的道路，而一步步引導到目的地，則是我的責任。 但是這個過程是非常辛苦的，必須花費許多心力，了解每個人的特質、溝通的方式、目前的知識水平，將知識轉化為可以理解的話語。
人不喜歡被改變，唯有自己想改變時，人生才會開始起化學變化。
我的工作就只是陪伴，陪伴著他們找到訓練的意義，而在這條路上適時的指引一個方向，但願在沒有我的時刻，能夠繼續往前地走下去~
延伸閱讀:來自森林小學的教練</description></item><item><title>教練課-從這些爺爺奶奶身上我領悟到，人生最後的財富是自由!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/exercise-for-elders/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/exercise-for-elders/</guid><description>在一個陰雨綿綿的日子裡，走在大安森林公園的馬路旁，找尋著紅十字會的身影，當我踏進機構裡，映入眼簾的是桌上擺放了一堆桌遊，而旁邊的教室裡傳來嘻嘻鬧鬧的歡笑聲，**這群爺爺奶奶們正拿著按摩球在放鬆他們的肌肉呢! ** 在這個按摩槍當道的時代，他們也是不落人後，走在時尚的尖端呀！ 而我帶著使命前來這裡，指導他們正確的運動觀念，並協助他們延緩老化。
(透過彈力帶運動，給予身體更多的刺激.)
人，隨著年齡增長失去了甚麼? 攝氧量下降(體力變弱，容易喘) 肌肉與力量流失(蹲下去站不起來) 骨頭密度下降(跌倒容易骨折) 活動度變小(手抬不高，蹲不下去) 平衡感變弱(走路不穩，容易跌倒) 這些教科書上所寫到的種種徵兆，就真實地呈現在我的面前，欣慰的是這些爺爺奶奶們還願意走出門來，學習對自己的身體負責，透過簡單的運動， 努力捍衛著身體自由的權利。
(失智得奶奶需要更多的引導.)
怎麼透過訓練來延緩老化 使用手邊可利用的器材(彈力帶、彈力球、椅子、牆壁)，努力設計出生活中會需要用到的動作，幫助他們身體建立正確的動作模式，並透過器材給予一些阻力與挑戰。
硬舉 胸推 划船 多方向跨步 扶牆抬腿走 使用按摩球，指導基本的放鬆來緩解常見的緊繃疼痛。
提肩胛肌 胸小肌 菱形肌 腰方肌 未來增加重量訓練的介入 因為身體要有足夠的刺激，才能激發骨頭與肌肉的生長。
期許未來能夠指導它們使用更多重量器材，協助他們改善骨質疏鬆與肌少症。
在重量訓練的世界裡，它所能調控的範圍非常的大，輕的訓練器材可以比手機還要來的輕，重的可以比一台機車還要重，因此它能夠輕易調整到適合的難度來運動，並讓身體的心肺系統、肌肉與骨頭獲得充分的刺激。
但在現在的社會氛圍裡，對於拿取重物=容易受傷 ，這個觀念深植人心，一時半刻也難以撼動，我想這需要時間以及家人的鼓勵來慢慢的改善。
(學習如何安全蹲下來)
子女是推動長輩走出門運動的關鍵 作為子女的我們，在自己經濟自給自足後，看著年邁的父母，我想唯一的所求就是能看著他們跑跑跳跳不用深受病痛所苦 。
如何鼓勵長輩敞開心胸，接受最新穎的資訊，願意踏出門走進健身房舉鐵，是我在未來期待做到的 !
運動就像吃飯一樣，是一輩子需要不斷地執行的任務，一個幫你儲備精力，另一個幫你儲備動力，這是擁有再多的財力也換不來的。
人的一生說長不長說短也不短，在生命的旅途中，你希望父母們擁有怎麼樣的身體陪伴他們走過生命的下半段?</description></item><item><title>教練課-離經叛道的體能教練</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/special-coach/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/special-coach/</guid><description>對於我是如何透過 談吐、姿勢、表情、生活習慣…等，去理解每一個學員的狀況給予適合的訓練呢?
想起前陣子看過的日劇「 東京大酒店」，劇中的某一橋段，老師傅在品嘗米其林主廚所做出來的料理時，一次又一次地給予負評，甚至食不下嚥，為何殿堂級的廚藝，卻慘遭狠狠地踐踏?
後來主廚才發現，原來老師傅生了病，味覺功能已經退化，正常的調味到他嘴裡顯得食之無味，只好下重鹹才獲得了老人家滿意的笑容，讓我理解到一道好的料理無論廚師覺得再好吃， 如果不能符合顧客的味蕾，那終究只是道二流的餐點。
學會觀察對方所透漏的訊息 不同情境的感受:
在料理上，有人怕辣、有人怕鹹、有人怕酸。 在訓練上，有人怕痠、有人怕喘、有人怕痛。 每個人有各自的偏好，而教練的工作就是使用一樣的器材、一樣的動作，創造出客製化的菜單。
當一個人站在我面前時，其實她是不斷地在向我傳遞訊息，可能是表情、言語、聲音、動作，這麼多的訊息是我們在使用通訊軟體時無法察覺到的，所以我個人不喜愛用手機跟人家溝通，因為我難以透過文字就理解對方想傳達給我的訊息是甚麼?而我又該回些甚麼?
而有別於言語，肢體語言與表情，又是另一種傳遞訊息的模式。
人在疲累時，從表情就能讓人感覺到。 人在壓力山大時，釋放一種焦躁的神情。 人在對於不適的部位，則會反射性地觸摸，腰痠摸腰、膝蓋怪敲大腿、手怪摸手肘、脖子怪摸肩膀。 這部分的訊息，雖然沒有明講，卻也是很重要的資訊來源，幫助即時校正訓練的內容。
確認雙方在相同頻率上 面對面的交談，對我就顯得非常重要，利用每次上課的一小時內，了解學員的喜好、性格以及對字詞用句的定義。
有人說他吃的很少，卻看他拎著三個便當盒。 有人說他沒時間運動，卻聽到他每天追劇。 有人說他很認真運動，卻經常自拍完就回家。 因此第一件事情，就是要調整與學員溝通的頻率。
對於少的定義是甚麼? 對於認真的定義是甚麼? 對於事情的重要性是甚麼? 確認自己與對方的認知是相同的，藉此降低雙方資訊上的落差，免於落入認知偏誤的泥沼裡。
讓訓練編排跟生活的連結 在對話的過程中，了解學員的生活習慣以及喜好，試著讓訓練與生活產生連結。 了解到上課中所做的每件事，對她們的生活能夠產生甚麼改變。
有人喜歡盪壺鈴，那我們就優化相似的肌群與動作。 有人喜歡打網球，那我們就練習敏捷與反應力。 有人喜歡日走一萬步，那就學習如何正確走路。 有人喜歡挑戰新事物，那就讓她每次做不同的動作。 (Frishbee)
足夠的重量是必要的主菜 我個人偏好在每次的訓練中，將人推向當下所能承受的最大強度，扣緊這個主題，訓練中至少會有一個讓你咬牙切齒的重量，而如何找出這個強度是多少，就有賴於觀察學員的精神狀態及疲勞程度，只要能達成這個原則，其他方面就可以很彈性。
怕痠的，我就拆解次數。 怕痛的，就更換其他器材。 怕喘的，就減少心肺訓練。 透過細心的蒐集，基本上這份菜單如何調味，就有足夠的方向，接下來就是主廚大展身手的機會。 或許看在他人眼裡，可能顯得亂無章法，但所謂的客製化的定義不就是如此嗎?
訓練是為了讓生活變得更好，讓自己能夠堅持地訓練下去，如果犧牲一點點訓練效益換取自己風格的練習方式，何樂而不為呢?
Facebook :Workinlab強大肌力訓練中心 。Instagram: guansiang_wang</description></item><item><title>我是男生、我是教練、我上瑜珈課，瑜珈帶我進入了一個女性的世界。</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/have-the-%20yogaclass/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/have-the-%20yogaclass/</guid><description>瑜珈課一直以來都被認為是女生專屬的運動，即便自己在運動產業深耕了十餘年都不曾嘗試過，看著許多學員都很熱衷這個活動，讓我不禁想探究一下它的神秘面紗，找出大家這麼熱衷參與的原因。
(遠赴美國上了瑜珈課)
人生第一堂的瑜珈課 時間回到第一次上瑜珈課時，經由好友的介紹來到了一間瑜珈教室的門口，帶著有點緊張的心情在門口來回踱步了一會兒，才鼓起勇氣踏進了教室，走進門撲鼻而來的香氣，讓人心情沉澱了下來，在櫃檯了解完課程後。
櫃台人員好奇的詢問了我:
我們這裡很少男生來上瑜珈課，你怎麼會想來上課呀?
我靦腆地回答: 因為我的很多學生都在從事這項運動，我想了解一下他們在做的時候可能會遇到哪些難題? 踏進上課的教室，映入眼簾的是滿滿的女同學，當自己是唯一的異性時，反而覺得些微尷尬及緊張，似乎有許多眼睛默默注視著你(純粹自我感覺良好)。
上課在做甚麼呢? 開始上課後，一開始先來個靜坐的呼吸調整，讓身心靈準備好運動的狀態，接下來開始:
下犬式 分腿蹲 勇士二 三角式 單腳支撐 一連串等長動作的痛苦指數並不亞於後腳抬高蹲呢! 尤其當老師的讀秒總是瘋狂LAG的時候，腳宛如是烈火燃燒般的灼熱。
觀察周邊同學的狀況 看著前面拇指外翻的女同學從第一個動作開始不停地翻動腳踝，不禁佩服她努力不懈的毅力，卻也擔憂著她緊繃的足底，如果沒有好好放鬆可能會演化成足底筋膜炎!
旁邊胸椎卡卡的阿姨也努力扭轉她的身體，如果她懂得用花生球放鬆她胸椎 周邊的肌肉，相信她可以活動地更加自如。
課程中的反思 上瑜珈課就像一個模仿遊戲，台下的我們模仿著老師的一舉一動，大家都想要做到一樣的姿勢，尤其當周邊的同學都可以時，我有甚麼不可以的呢?
但卻忽略了一件事情，就是每個人的身體都是獨一無二的，骨盆有寬有窄、有人腳長、有人手長，要完美複製一個人的動作似乎沒有這麼容易，如果沒有先了解自己的身體而一昧地強迫自己去做到相同的動作，這樣的練習究竟是訓練還是傷害呢?
課程的尾聲，做了幾個伸展動作，但有些難度真的頗高，彷彿可以聽見關節在哭泣的聲音，但基於對自己身體的了解，索性改良成簡單的版本，做到自己能做的程度，好好呵護自己的關節，最後進入了大家最愛的大休息姿勢，完成了一次的訓練，感謝身體在這一堂課的努力。
課後心得 上完課後，我不再認為瑜珈是一項簡單的運動，雖然它不需要太多的器材與負重，但卻讓人更了解自己身體的狀況，在還沒嘗試過這些動作之前，可能不會知道長時間用電腦導致胸口如此的緊繃、長時間久坐造成屁股這麼難以施力、髖關節這麼的卡。
這些田野調查讓我知道大家在練習時遇到的困難，使我重回指導者的身分時，可以利用我的專業協助學員解決問題。 我無法當個24小時的貼身侍衛，能做的就是傳遞正確的觀念與簡單的方法，唯有讓學員可以獨立去完成事情才叫真正的學會。
Facebook :Workinlab強大肌力訓練中心 。Instagram: guansiang_wang</description></item><item><title>1個教練的技能-你問的問題，決定你是誰!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/how-to-ask-an-question/</link><pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/how-to-ask-an-question/</guid><description>透過提問來了解身體狀況 大家都有過看診的經驗，走進診所後醫生就會開始提出問題:
身體哪裡不舒服? 症狀發生幾天了? 有沒有服用甚麼藥物? 通常看診前已經準備好一籮筐的答案(ex:膝蓋痛、喉嚨痛、頭痛、下背痛)來回答醫生的問題，而不會回答”不知道”，因為所回答的答案都可能影響診斷的結果。 當然醫生也會用儀器來重覆檢查，你所訴說的症狀跟他所檢查的結果是否相符，還是這些症狀是為了獲得一張病假通行證所引發的幻覺。
而身為教練的處境其實跟醫生也很像，我習慣透過提問來蒐集資訊，簡單的問題可以了解:
身體狀況 執行動作的感覺 做完的身體反應 生活狀況 提問的方式: 開放式 vs引導式 當雙方建立了基本的信任後，再來就是提問的方式了:
開放式:申論題、沒有標準答案的問題 引導式:是非題、選擇題 無論是在身體感受上或是運動知識上的討論，為了促進學員本身獨立思考，我會盡量使用開放式的問題去詢問。
這個動作做完後，你覺得主要是哪個肌肉在用力? 臥推跟伏地挺身有甚麼不一樣? 骨盆可以有甚麼動作? 盡量不使用誘導式的問題:
橋式屁股痠不痠? 棒式肚子痠不痠? 膝蓋痛不痛? 根據1個人提出的問題評斷他，而非他的答案。 — 伏爾泰
給予時間，讓學員思考可能的答案 從小的標準答案教育已經剝奪了許多思考的機會，當被詢問到沒有標準答案的問題，一開始總會覺得壓力山大、手足無措，但想想所謂的標準答案不也是某些人透過研究所得到的結果嗎?
因此我會試著讓已經具備基本知識的學員嘗試思考找出答案，藉由這種方式才能對自己的身體以及學到的知識有更深刻的了解，因為真正能夠了解自己的人，只有你自己。
身為指導者，做的事情只是輔助你思考而非取代你的思緒。
引導更精確地表達細節 透過教學，練習分辨不同的感覺以及造成感覺的成因是甚麼。
運動隔天的肌肉痠痛，是正常的訓練反應。 扭傷當下的腫脹熱痛，是發炎的感覺。 刺刺麻麻的，是神經被壓迫到的感覺。 走樓梯軟腳的感覺，是肌肉已經疲勞了。 確保學員對不同的感受有一定的認知，才有辦法將感受完整地表達給醫生與教練知道。
因為一個人很難去體會到另一個人的感覺 ，當我們表達時無法精確、仔細一點描述時，可能就會產生許多誤判的情況。 試想當有一個人把延遲性肌肉痠痛解讀成肌肉拉傷，那麼他上完一次課以後可能就會嚇得逃之夭夭，認為重訓是一個容易受傷的運動，教練也會很苦惱怎麼把學員教受傷了!
覺察自己的身體，進而去改善它 提出適當的問題可以更加了解學員的想法，並幫助他們將我指導的知識內化到腦袋裡，所謂的教練課並非只是一個口令一個動作的軍事教育，而是一個探索自我的過程，更加了解自己的身體，並勇敢地正視不足的地方，你不需要打造一個完美的身體，而是學會怎麼覺察身體與調控身體。</description></item></channel></rss>