<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>教練課 on 強人所男的實驗室</title><link>https://xiang0805.github.io/categories/%E6%95%99%E7%B7%B4%E8%AA%B2/</link><description>Recent content in 教練課 on 強人所男的實驗室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/categories/%E6%95%99%E7%B7%B4%E8%AA%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>教練課-鮭魚教會了我們努力，而我們可以為爸媽的健康做些甚麼努力</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/make-parents-health/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/make-parents-health/</guid><description>鮭魚 努力地逆流而上是為了繁衍後代! 薛西弗斯 努力地將石頭推往山頂是因為懲罰! 兩者都很努力地執行人生中的任務，一個開創了一代又一代的血脈相傳，另一個最後則是獲得了一場空。 (內湖剪刀石)
這兩個故事給了我們一個啟發，人生中的努力很重要，但前提是努力在對的方向上。
我們努力錯了嗎? 舉例來說:
我奶奶常說:她很努力地在公園走路，運動量很大了，但她的肌肉卻還是掉光光，變得越來越無力。 我爸常說:他每天很努力地去走路、爬山，但體重還是越變越輕，沒長肌肉反而還掉肌肉。 我媽則說:沒事要做深蹲，這樣跪著念經起來才不會軟腳啊! 人的一生大把的時間都花在努力工作跟養育小孩，等到退休之際則開始含飴弄孫，但精力卻已大不如前，跟不上孫子的步伐，經不起長久的抱抱，最喜歡的飛高高也抬不起來。
因此大家都很努力想做點事情，讓身體變得更健康、更靈活、更有活力。 在父母交友圈裡就會開始流傳許多方法，開始一傳十十傳百，例如:甩甩手、拍大腿、忠孝東路走九遍，各種建言如雨後春筍般地冒出來。
每個提供建言的人，無非就是希望可以幫助到對方，讓大家都能夠受益。
但是很重要的一點是…..
很重要的一點是身體上的器官都會隨著年齡逐漸地退化，它可沒有時間可以等!
挑選對的運動，讓肌肉跟骨頭有機會逆齡，挑選錯的運動反而比不做來的更傷身。
于美人曾說過:人生最後的10年，是兒女最精華的10年。
我們花了大把的鈔票添購顧眼睛、顧膝蓋、顧血管的補給品，希望在老後不要給愛自己的家人添麻煩。
卻沒發現身體的健康不是用吃的就吃得出來的，不然復健科跟國術館應該也不會一天到晚有這麼多人需要看護攙扶著去報到。
什麼樣的努力可以真的幫到身體? 究竟是甚麼神祕的運動能夠有逆齡的功效?其實就是大家最害怕老人家做的事情搬東西，尤其是搬有點重的東西，學術一點稱為重量訓練，讓人避之唯恐不及，這也難怪從中受益的人少之又少，只有比較新潮的家庭願意這樣勞累老人家。
60歲以上會去做重量訓練的，簡直是走在時尚的尖端吧!
可以問問身邊臥病在床的長輩有幾個能夠恢復到正常的生活? 問問朋友關節動過手術後有多少人是靠著止痛藥才能入睡? 身體的健康，沒有什麼神丹妙藥可以吃了元氣大增，唯有透過自己一下又一下舉起重量來換取。 奉上我媽少數說的中聽的話:
人生最完美的離開方式，就是能夠活動自如到最後一天，然後在睡夢中安然地離去。
Facebook :Workinlab強大肌力訓練中心 。Instagram: guansiang_wang</description></item><item><title>我那1堂森林小學的教練課!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/open-air-school/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/open-air-school/</guid><description>森林小學對自己的啟發 森林小學一個體制外的教學園地，幫助學生適性發展，從書本走進生活中學習，也是我小時候所嚮往的學習方式。
以前讀書時，我不懂為何要背已故人所說的話? 我不懂為何要背一個我從未去過的國家和歷史? 我不懂老師為何要剝奪我們的運動時間? 一個個不懂所形成的，是一個空洞，一個找不到學習意義的空洞。
不曾談過戀愛的人，如何懂得在天願做比翼鳥，在地願做連理枝? 不曾失去親人的人，如何懂得樹欲靜而風不止，子欲養而親不待? 不曾受過傷的人，如何懂得能吃能動就是福? 當我們將一個個不懂的訊息塘塞進我們的腦袋瓜裡時，最後得到的究竟是文字還是智慧?
在讀孔子的因材施教時，不經感嘆，過了千年的歲月，為何我們仍舊被困在學校這個囚牢裡。
時間的發明是為了火車調度的準確度。 學校的發明則是為了訓練出一批專業的工人，掌權者需要的不是我們的想法，而是精準地完成交辦的任務。 如何調整教學模式? 工作後，自己成為了一個指導者，不希望承襲傳統教育以記憶與服從的單向灌輸，希望大家學會去思考、批判所接收到的資訊，並讓運動走進生活當中。 想起嚴長壽先生演講時所提到的一番話，家家戶戶都裝著鐵窗與門鎖，來防範不認識的人跑進來，但對於我們的腦袋， 我們卻門戶大開的讓各種訊息跑進來裡面左右我們的思維 。
批判性思考的例子 批判: 當我們聽到走樓梯傷膝蓋時，是否就再也不走樓梯?
當我們聽到運動會長太多肌肉時，是否對重量訓練感到畏懼?
我們的想法會影響我們的行為，而我們的行為造就了現在的自己!
思考: 當我們汲汲營營的想辦法減重的時候，是否思考過為什麼體重會提升到這個數字?
當我們不斷地在受傷與復健中輪迴時，是否思考過為什麼會會重複受傷?
建構解決問題的能力 當我們把問題換個方向思考時，或許就能找到一個很不一樣的答案。 身為一個指導者，最大的任務就是順著學員的感覺與思路，一步步地剖析問題，讓他們學會發現問題，並擁有解決問題的能力。
沒有能力帶領學生討論與論述，就不會有思辨力的學生!
我們無法要求火車行駛在高速公路上，也無法要求機車徜徉在大海裡。
每個人就像不同的交通工具，都有它適合走的道路，而一步步引導到目的地，則是我的責任。 但是這個過程是非常辛苦的，必須花費許多心力，了解每個人的特質、溝通的方式、目前的知識水平，將知識轉化為可以理解的話語。
人不喜歡被改變，唯有自己想改變時，人生才會開始起化學變化。
我的工作就只是陪伴，陪伴著他們找到訓練的意義，而在這條路上適時的指引一個方向，但願在沒有我的時刻，能夠繼續往前地走下去~
延伸閱讀:來自森林小學的教練
Facebook :強大肌力訓練中心。Instagram: guansiang_wang</description></item><item><title>教練課-離經叛道的體能教練</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/special-coach/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/special-coach/</guid><description>對於我是如何透過 談吐、姿勢、表情、生活習慣…等，去理解每一個學員的狀況給予適合的訓練呢?
想起前陣子看過的日劇「 東京大酒店」，劇中的某一橋段，老師傅在品嘗米其林主廚所做出來的料理時，一次又一次地給予負評，甚至食不下嚥，為何殿堂級的廚藝，卻慘遭狠狠地踐踏?
後來主廚才發現，原來老師傅生了病，味覺功能已經退化，正常的調味到他嘴裡顯得食之無味，只好下重鹹才獲得了老人家滿意的笑容，讓我理解到一道好的料理無論廚師覺得再好吃， 如果不能符合顧客的味蕾，那終究只是道二流的餐點。
學會觀察對方所透漏的訊息 不同情境的感受:
在料理上，有人怕辣、有人怕鹹、有人怕酸。 在訓練上，有人怕痠、有人怕喘、有人怕痛。 每個人有各自的偏好，而教練的工作就是使用一樣的器材、一樣的動作，創造出客製化的菜單。
當一個人站在我面前時，其實她是不斷地在向我傳遞訊息，可能是表情、言語、聲音、動作，這麼多的訊息是我們在使用通訊軟體時無法察覺到的，所以我個人不喜愛用手機跟人家溝通，因為我難以透過文字就理解對方想傳達給我的訊息是甚麼?而我又該回些甚麼?
而有別於言語，肢體語言與表情，又是另一種傳遞訊息的模式。
人在疲累時，從表情就能讓人感覺到。 人在壓力山大時，釋放一種焦躁的神情。 人在對於不適的部位，則會反射性地觸摸，腰痠摸腰、膝蓋怪敲大腿、手怪摸手肘、脖子怪摸肩膀。 這部分的訊息，雖然沒有明講，卻也是很重要的資訊來源，幫助即時校正訓練的內容。
確認雙方在相同頻率上 面對面的交談，對我就顯得非常重要，利用每次上課的一小時內，了解學員的喜好、性格以及對字詞用句的定義。
有人說他吃的很少，卻看他拎著三個便當盒。 有人說他沒時間運動，卻聽到他每天追劇。 有人說他很認真運動，卻經常自拍完就回家。 因此第一件事情，就是要調整與學員溝通的頻率。
對於少的定義是甚麼? 對於認真的定義是甚麼? 對於事情的重要性是甚麼? 確認自己與對方的認知是相同的，藉此降低雙方資訊上的落差，免於落入認知偏誤的泥沼裡。
讓訓練編排跟生活的連結 在對話的過程中，了解學員的生活習慣以及喜好，試著讓訓練與生活產生連結。 了解到上課中所做的每件事，對她們的生活能夠產生甚麼改變。
有人喜歡盪壺鈴，那我們就優化相似的肌群與動作。 有人喜歡打網球，那我們就練習敏捷與反應力。 有人喜歡日走一萬步，那就學習如何正確走路。 有人喜歡挑戰新事物，那就讓她每次做不同的動作。 (Frishbee)
足夠的重量是必要的主菜 我個人偏好在每次的訓練中，將人推向當下所能承受的最大強度，扣緊這個主題，訓練中至少會有一個讓你咬牙切齒的重量，而如何找出這個強度是多少，就有賴於觀察學員的精神狀態及疲勞程度，只要能達成這個原則，其他方面就可以很彈性。
怕痠的，我就拆解次數。 怕痛的，就更換其他器材。 怕喘的，就減少心肺訓練。 透過細心的蒐集，基本上這份菜單如何調味，就有足夠的方向，接下來就是主廚大展身手的機會。 或許看在他人眼裡，可能顯得亂無章法，但所謂的客製化的定義不就是如此嗎?
訓練是為了讓生活變得更好，讓自己能夠堅持地訓練下去，如果犧牲一點點訓練效益換取自己風格的練習方式，何樂而不為呢?
Facebook :Workinlab強大肌力訓練中心 。Instagram: guansiang_wang</description></item></channel></rss>