<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>特殊族群 on Peter的運動保健教室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E7%89%B9%E6%AE%8A%E6%97%8F%E7%BE%A4/</link><description>Recent content in 特殊族群 on Peter的運動保健教室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E7%89%B9%E6%AE%8A%E6%97%8F%E7%BE%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>別讓家人成為最熟悉的陌生人-阿茲海默症</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/Alzheimer-disease/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/Alzheimer-disease/</guid><description>隨著年齡的增長，會開始遇到家中長輩開始出現生理上的疾病，需要頻繁地進出醫療院所。 每天吞下一把又一把的西藥，為了延續自己存活的時間。 而在前十大疾病中，最棘手的莫過於阿茲海默症。 它不會造成立即性的死亡，但卻像是溫水煮青蛙般，慢慢折磨著患者與周遭的親人。 截至目前還沒有藥物可以治療這個疾病,得病的人,大腦就像沙漏般不斷地慢慢流逝,最終遺忘世界、遺忘家人、遺忘自己。
(中華民國紅十字會臺灣省分會)
家人面臨的挑戰 無藥可治療 不像新冠肺炎或感冒，好好休息就可以恢復原本的健康。 而是像是一顆破了洞的氣球，消氣後就無法再恢復原狀。 家人面對的是一個不確定的未來以及無所適從的無助感。
照顧者的耐心 目前能做的治療都是在延緩疾病的惡化，但這些都非常仰賴身旁的照護者，花費大量的時間與精力來陪伴。 患者因為認知能力的喪失在沒有人看管的時候，可能會亂服用藥物、亂買東西、到處亂跑。 對於還有工作的家人來說，是一個非常嚴峻的考驗，如何在工作之餘，保持著強大的耐心來與患者相處與溝通。
身為家人能做什麼？ 鼓勵前往社區關懷據點 可以提供家人白天上班時，讓長輩有一個棲身之處。 政策輔導下設立在每個鄰里當中的機構，通常在家裡方圓500公尺就能找到一個，方便長輩前往。 裡面會定期聘請專業人員來指導體育活動與腦力激盪的遊戲，讓年長者可以一方面訓練身體，另一方面刺激大腦思考。
查詢家中附近有哪些據點
互動 平時準備一些有挑戰的小活動，可以是數字油畫、積木、拼圖、卡牌遊戲。 或是多多提問，鼓勵患者分享故事。 讓患者可以在能力範圍下多活用腦部肌肉，無論是記憶力、思考力、判斷力。
督促 擁有自由的選擇固然重要，但在面對患者時，一定的準則還是必須讓他們達到：
減少白天過多的睡眠時間 三餐所攝取的營養要足夠 外出時給予air tag 方便了解行蹤 教學的經驗分享 自己在社區關懷據點指導高齡者兩年多下來，也接觸到一些阿茲海默症的案例，發現傳統的傳道、授業、解惑，對於認知能力開始出現問題的族群來說，並不是那麼容易理解言語所代表的意思。 取而代之是透過視覺與觸覺的學習，讓他們能夠更快理解，透過像指導嬰兒一樣的方式，是人體最本能的學習方式。
在面前做動作讓他們模仿 以往的教學都是一個口令一個動作，但在面對有認知功能的族群時，需要一個一個動作陪伴他們一起執行。
設計互動動作 丟球、拳擊動作、小跑動，這是一些身體本能的反射動作，透過傳接球、跨越障礙等小挑戰，訓練他們對於外在環境變化的反應能力，也有助於腦神經的連結。
手把手的引導 有些患者對於視覺與口令的解讀沒那麼好時，直接像跳國標舞一樣手牽著手帶著他們做出希望練習的動作。
維持健康的不二法門:促進神經連結 雖然目前知道阿茲海默症是一個不可逆的疾病，但我們能夠透過一些行動來減緩大腦退化的速度。 就跟我們的身體一樣，只要日常多使用它，它就流失的越慢。 當然每次所能完成的任務勢必會越來越簡單，但照護者只要能夠不斷地挑戰患者能力範圍內的事情，讓他們多費點腦力、多花點力氣，都是在刺激他們腦袋裡的神經連結，藉此鞏固住基本的生活能力。
無論今天疾病的嚴重程度如何，能做的事情其實還是簡單歸類為三個
多動身體 多動大腦 多吃好料 每天攝取足夠的養分，然後給予能力範圍內的任務作為挑戰，不因為他們患有阿茲海默症而認為他們什麼都不行做，正所謂用進廢退，無論是在健康或是生病的人身上都是一樣的道理。</description></item></channel></rss>