<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>失眠 on Peter的運動保健室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E5%A4%B1%E7%9C%A0/</link><description>Recent content in 失眠 on Peter的運動保健室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E5%A4%B1%E7%9C%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>失眠煩惱-探索改變的奇幻之旅</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/how-to-fall-asleep-well/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/how-to-fall-asleep-well/</guid><description>睡不著覺對某些人來說是人生中的一大折磨，每個夜晚的來臨都是另一個恐懼的開始，害怕躺在床上腦海中無限播放的畫面，遲遲沒有完結的劇情，曾經的我也飽受失眠所苦，在床上輾轉反徹，只好起床打電動，不知不覺窗外的燈火已漸漸被陽光所取代。
疲累的身軀到學校後開始一連串地打瞌睡，被老師無數次叫去外頭洗把臉，不知道為臉部做了多少次去角質。
長大後嘗試了各種方法，早起曬太陽、不喝咖啡因飲料、保持睡眠環境黑暗舒適、點蠟燭、運動&amp;hellip;等等，漸漸地睡眠狀況開始穩定下來，而以下三個方法，是自己改善失眠時成效較顯著的方法。
如何培養固定起床的時間？ 想打要一個好的睡眠習慣，設定固定起床的時間一件關鍵的要素，只要有夠強大的決心，我們是有能力決定自己幾點幾分要起床。
但是賴床是人的天性，常常眼睛閉起來再張開時，半小時又過去了，所以市面上也發明了各種奇特的鬧鐘，邊響邊跑來跑去，要抓到了才會安靜下來，但我發現一個更省錢、更有效的方式，就是鬧鐘一響就拿手機起來滑IG或是抓個寶可孟，善用手機讓人成癮的特性，會讓自己不自覺用上數十分鐘，人也就醒過來了，為了避免不小心滑太久可以使用iphone中的shortcuts功能，把它加到捷徑自動化裡面，鬧鐘關掉後自動運行，來限制使用時間。
如何找到合適的就寢時間？ 等到可以規律的時間起床後，就可以來回推適合的就寢時間，一般人每次睡眠週期約90分鐘。
假設8：30起床，
5個睡眠週期是7.5小時，
回推後01：00要成功入睡，
一般入睡時間大約15分鐘， 得出的解答就是最晚00：45要上床睡覺。 這樣設定的目的是，身體在完整的睡眠週期後起床，可以比較有精神也比較不會賴床。
如何幫助身體放鬆，快速入睡？ 我們身體常常處於緊繃的狀態，電腦用久肩頚緊繃、太焦慮不自覺聳肩，晚上睡覺躺在床上時，就有如鬼壓床的感覺。 所以按摩完後，常常會有一種輕飄飄、超想睡的感覺。
但我們不可能天天都去按摩，只能找尋其他替代方案。 最近閱讀的兩本書&amp;quot;正念的奇蹟&amp;quot;與&amp;quot;激痛點按摩全書&amp;quot;裡面剛好都有提到，透過我們的想像，有意識地去放鬆肌肉，可以是專注在某一塊肌肉上不斷地想像它像麻糬一樣鬆軟，也可以是想像整個身體躺在軟綿綿的棉花糖上輕飄飄的感覺。 在腦海中不斷地勾勒出，鬆軟的感覺，親身實踐後發現，真的有幫助。 如果還是無法放鬆，可以拿顆網球放置在頭部枕骨的位置按摩，也是有助於肌肉放鬆的有效方法。
結語 睡覺是一件讓人又愛又恨的事情，想睡個好覺不像手機關機般那容易，睡不好導致隔天工作效率不佳，不斷地循環下，身體也開始冒出各種身心靈的問題，有些人選擇服用藥物，但往往對於精神狀態有不良的副作用，進而加劇更多的問題。
而這在這件事情上，目前沒有什麼神丹妙藥可以快速解決，只能仰賴自己的意志力，透過將睡眠的習慣培養好，讓身體產生一個規律的作息～
參考資料 必須要在固定時間起床，這樣才能維持好的睡眠質量 -如何提升睡眠质量 每晚睡个好觉 - BBC News 中文 (highlights)
結果顯示,「總負荷量」和「每週頻率」有助於改善睡眠品質 「總負荷量」是運動強度再乘上運動次數和組數。 -用最正確的科學觀點1人健身 (highlights)
想像自己是一顆沉到河裡的鵝卵石 #放鬆 -正念的奇蹟 (highlights)
他試著一步一步放鬆他的身體,先是他的手臂,然後是 腿、肚子、背等部位,在進一步到下顎、嘴巴和眼睛。他發現,只要他想著他的肌肉,他的腦袋就不會再去想其他的事情,當然也包括那些讓他憂煩的事! -激痛點按摩全書 (highlights)</description></item></channel></rss>