<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>無痛訓練 on 強人所男的實驗室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E7%84%A1%E7%97%9B%E8%A8%93%E7%B7%B4/</link><description>Recent content in 無痛訓練 on 強人所男的實驗室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E7%84%A1%E7%97%9B%E8%A8%93%E7%B7%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>走進健身房運動時，必須要知道的三件事</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/go-back-to-gym/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/go-back-to-gym/</guid><description>面對後疫情時代，新冠病毒與我們的生活已經密不可分。
大家也意識到，要跟病毒對抗，無法依賴任何人。
只能用我們肉身跟它奮戰，而運動是提升身體效能不可或缺的任務。
到健身房運動時，三件很重要的事情: 1. No pain:運動的時候，不應該有疼痛的發生。 運動是希望讓自己身體變得更好、更強壯，因此運動時不痛是最高原則，無論是在使用器材或是自由重量，如果感覺到不適、難以發力、甚至是疼痛，代表這個動作可能不適合當下的自己練習，原因可能是某塊肌肉太緊繃、動作或器材不熟悉導致發力不當。
當我們難以判斷的時候，就是先忽略它，挑選其他動作來取代，並將問題記錄下來，尋求專業人士的協助。
而當自己累積了一定的訓練經驗後，會更了解自己身體的狀況，知道哪些肌肉是自己常會緊繃的、哪些肌肉是自己不擅長用力，就可以在熱身時，使用簡單的動作來伸展，會大幅降低運動時疼痛產生的機率。
2. Build Strength:提升肌肉力量是擁有強壯身體的基本條件。 挑選自己能夠掌控運動的器材，每次訓練慢慢將重量加到5下會令人有點咬牙切齒的重量，這就會是當下適合的運動強度，也更貼近當日身體的狀況，能練到肌力的同時也能刺激肌肉成長。
找到做5下會吃力的重量 想長肌肉可以做5組，追求健康做2組 無論是想要變得更健康、增肌減脂或是對抗骨質疏鬆，讓自己力氣變大是一條最快的捷徑。
因為有足夠的力氣，我們才有辦法安全地提行李、做家事、抱小孩。 因為有足夠的力氣，我們才有辦法累積足夠的訓練量來刺激肌肉長大，避免肌少症。 因為有足夠的力氣，我們才有辦法背重一點給予骨頭壓力，刺激骨頭密度增加。 或許在自己操作上，可能會讓人覺得有些害怕。
但只要自己動作做起來流暢沒有不適感，同時了解器材的安全措施，比起其他運動是相對安全許多。
重量的的拿捏也可以根據當下狀況，慢慢地微調。
3. Minimum effective volume: 留點時間與精力，讓自己面對生活中其他的瑣事。 為自己設立不同時間長度的運動，根據每天忙碌的程度選擇適合的課表，能夠有效避免自己訓練到精疲力盡，並還有餘力去完成生活中的其他任務。
1小時: 熱身+深蹲+臥推+硬舉+引體向上+心肺訓練 30分鐘: 熱身+臥推+硬舉 15分鐘: 簡單的熱身(划船機6分鐘)+硬舉 我們的精力就像一顆電池，每天總有各種雜事不斷地消耗我們的電量。
每個人在生活中，都需要扮演不同的角色，為人父母、為人子女、老公妻子、老闆員工。
有時壓力大、失眠，精力又被大打折扣，因此時間與精力的管理就顯得非常重要。
打造新的生活模式 隨著逐步地解封，生活也慢慢回復到正軌，但病毒對身體的影響卻深深烙印在我們的體內，面對無法預測的未來，只能將運動幻化成日常的一部份，隨時準備與病毒對抗。
找到適合自己能夠安全訓練的動作 努力使出吃奶的力氣來推起重量 為忙碌的生活準備好不同的運動方案 人生許多事情就像吃飯喝水一樣，日復一日不斷地重複著，如何將對的事情融入到生活中，是能夠走地長久、走地健康一個很重要的課題。</description></item></channel></rss>