<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>無痛訓練 on 強人所男的實驗室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E7%84%A1%E7%97%9B%E8%A8%93%E7%B7%B4/</link><description>Recent content in 無痛訓練 on 強人所男的實驗室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E7%84%A1%E7%97%9B%E8%A8%93%E7%B7%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>曾受運動傷害的你，是否也有心理上的恐懼感？</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/overcoming-the-fear-of-injury/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/overcoming-the-fear-of-injury/</guid><description>最近 MeToo 事件的延燒，
顛覆了自己對於人性的認知，
看到了許多令人目瞪口呆的事件，
也看到了受害者身上那些難以癒合的傷口。
雖然網路與新聞媒體對公眾人物進行了審判，
但對於那些有類似經驗的普通人來說，
不斷地輪放的訊息，
卻一次又一次在過往的傷口上撒鹽。
而不論何種傷害，
心靈上的傷口是最難癒合的。
今天想來談談輕鬆一點的議題，
關於運動傷害在身心靈上的影響，
無論是在從事專項運動還是日常家務，
我們多少都會發生過運動傷害，
小則破皮瘀青、大則韌帶斷裂骨折。
傷害在我們心中所埋下的種子，
讓我們在未來運動時，時刻都膽顫心驚。
在受傷過程中，身心靈會有什麼變化？ 第1階段：身體會自動避開受傷部位 右腳扭到，就會本能的用左腳來走路 腰閃到，就會骨盆前傾避免拉扯 肩膀受傷，就會挺腰代替抬手 這樣的動作做久了，身體就會開始習以為常，
研究顯示，培養一個習慣需要花費18到66天的時間，而一個運動傷口的康復可能需要數週甚至數月，長期下來，我們會將不正確的動作當作習慣。
第2階段：心理害怕做正確動作 等到身體的傷口都復原時，
我們依然沿用著受傷時的不良動作。
當我們嘗試做正確動作時，
心理上卻產生了莫名的恐懼，
還沒做就預期會有疼痛發生，
而像站在鋼索上般，不敢跨出去。
害怕疼痛&amp;gt;不敢動&amp;gt;越來越不能動&amp;gt;更容易受傷&amp;gt;更加疼痛
第3階段：心理開始產生負面情緒 心理開始產生挫折感，
覺得自己很沒用，
身體連這麼簡單的事情都做不了。
手腕受傷的，連抱小孩都有問題 腳踝受傷的，走路都走不好 膝蓋受傷的，蹲下綁鞋帶都辦不到 如何扭轉這個惡性循環，培養良好的心態呢？ 接受它 我們無法完全避免意外發生的時機，
這些是無法控制的，
我們可以做的就是降低再次受傷的機率和嚴重程度，
讓自己的身體具備更好的條件去應對意外的發生。
面對它 尋求專業醫療人員，了解身體目前的狀況，
是處於發炎階段還是傷口已經癒合？
活動看看目前的不適症狀有哪些？
確認不舒服在哪些情境下發生？
解決它 重新學習建構好的動作控制，
即使只練一個動作也好，
或許一開始很難感受到肌肉的用力和關節的移動， 但不斷地重複、重複、再重複，
神經會慢慢地變得更加敏銳。
就像在品嚐咖啡一樣，
初學者只嘗到苦味，
而專家能品味到酸、甜、苦、辣。
結語 心理和生理的創傷都需要時間恢復，
但同時也需要自己的耐心和覺察。
要認清自己目前的處在哪個階段，
尋求相應的專業幫助，
同時花點時間與自己的身體獨處，
透過仔細地觀察慢慢掌握對於身體控制的感覺。
感覺是後天學習來的，
不需要因為一開始的遲鈍和沒感覺就自暴自棄，</description></item><item><title>走進健身房運動時，必須要知道的三件事</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/go-back-to-gym/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/go-back-to-gym/</guid><description>面對後疫情時代，新冠病毒與我們的生活已經密不可分。
大家也意識到，要跟病毒對抗，無法依賴任何人。
只能用我們肉身跟它奮戰，而運動是提升身體效能不可或缺的任務。
到健身房運動時，三件很重要的事情: 1. No pain:運動的時候，不應該有疼痛的發生。 運動是希望讓自己身體變得更好、更強壯，因此運動時不痛是最高原則，無論是在使用器材或是自由重量，如果感覺到不適、難以發力、甚至是疼痛，代表這個動作可能不適合當下的自己練習，原因可能是某塊肌肉太緊繃、動作或器材不熟悉導致發力不當。
當我們難以判斷的時候，就是先忽略它，挑選其他動作來取代，並將問題記錄下來，尋求專業人士的協助。
而當自己累積了一定的訓練經驗後，會更了解自己身體的狀況，知道哪些肌肉是自己常會緊繃的、哪些肌肉是自己不擅長用力，就可以在熱身時，使用簡單的動作來伸展，會大幅降低運動時疼痛產生的機率。
2. Build Strength:提升肌肉力量是擁有強壯身體的基本條件。 挑選自己能夠掌控運動的器材，每次訓練慢慢將重量加到5下會令人有點咬牙切齒的重量，這就會是當下適合的運動強度，也更貼近當日身體的狀況，能練到肌力的同時也能刺激肌肉成長。
找到做5下會吃力的重量 想長肌肉可以做5組，追求健康做2組 無論是想要變得更健康、增肌減脂或是對抗骨質疏鬆，讓自己力氣變大是一條最快的捷徑。
因為有足夠的力氣，我們才有辦法安全地提行李、做家事、抱小孩。 因為有足夠的力氣，我們才有辦法累積足夠的訓練量來刺激肌肉長大，避免肌少症。 因為有足夠的力氣，我們才有辦法背重一點給予骨頭壓力，刺激骨頭密度增加。 或許在自己操作上，可能會讓人覺得有些害怕。
但只要自己動作做起來流暢沒有不適感，同時了解器材的安全措施，比起其他運動是相對安全許多。
重量的的拿捏也可以根據當下狀況，慢慢地微調。
3. Minimum effective volume: 留點時間與精力，讓自己面對生活中其他的瑣事。 為自己設立不同時間長度的運動，根據每天忙碌的程度選擇適合的課表，能夠有效避免自己訓練到精疲力盡，並還有餘力去完成生活中的其他任務。
1小時: 熱身+深蹲+臥推+硬舉+引體向上+心肺訓練 30分鐘: 熱身+臥推+硬舉 15分鐘: 簡單的熱身(划船機6分鐘)+硬舉 我們的精力就像一顆電池，每天總有各種雜事不斷地消耗我們的電量。
每個人在生活中，都需要扮演不同的角色，為人父母、為人子女、老公妻子、老闆員工。
有時壓力大、失眠，精力又被大打折扣，因此時間與精力的管理就顯得非常重要。
打造新的生活模式 隨著逐步地解封，生活也慢慢回復到正軌，但病毒對身體的影響卻深深烙印在我們的體內，面對無法預測的未來，只能將運動幻化成日常的一部份，隨時準備與病毒對抗。
找到適合自己能夠安全訓練的動作 努力使出吃奶的力氣來推起重量 為忙碌的生活準備好不同的運動方案 人生許多事情就像吃飯喝水一樣，日復一日不斷地重複著，如何將對的事情融入到生活中，是能夠走地長久、走地健康一個很重要的課題。</description></item></channel></rss>