<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>呼吸訓練 on Peter的運動保健教室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E5%91%BC%E5%90%B8%E8%A8%93%E7%B7%B4/</link><description>Recent content in 呼吸訓練 on Peter的運動保健教室</description><generator>Hugo -- 0.135.0</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E5%91%BC%E5%90%B8%E8%A8%93%E7%B7%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>呼吸、骨盆與足踝：從根本改善肩夾擠、髖夾擠與足底筋膜炎</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/breathing-pelvis-foot-function/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/breathing-pelvis-foot-function/</guid><description>&lt;h2 id="2024年教學中的最大啟發呼吸">2024年教學中的最大啟發：呼吸&lt;/h2>
&lt;p>它幫助我解決了許多過去困擾的問題。以前在面對活動度受限或是有夾擠疼痛的時候，往往會聚焦在肌肉的放鬆與伸展，但教學中問題仍不斷地發生。 後來，我向一位物理治療師朋友求助，他建議我重新檢視學員的呼吸方式，為了充實相關知識，我閱讀了呼吸專業指南 (highlights)、健身者、運動員呼吸訓練全書 (highlights)、從此不打呼 (highlights)等書籍。&lt;br>
透過這些學習與實踐，我嘗試在動作中改變呼吸方式，許多肩膀活動卡卡的人獲得了顯著地改善，但當時的我並不清楚底層的邏輯是什麼，只知道吸氣可以幫助不穩定的關節提供力量、吐氣可以幫助活動受限的人變更靈活。&lt;br>
在進一步尋找資料時，發現了關於Postural Restoration Institute (PRI)的影片，發現許多觀點都很清楚地解釋了為什麼改變呼吸可以解決學員的問題。於是，我上了三門線上基礎課程，讓我腦洞大開，腦海中散亂的拼圖終於拼接在一起。&lt;br>
從那時起我開始從不同視角去看待問題，體悟到當骨頭的擺位已經改變，肌肉長度就產生變化，那麼它的功能已經不是我們從書上所學到的，如果看不清它整體的改變，更多的訓練只是在火上加油。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="面對肩膀夾擠與活動受限的策略">面對肩膀夾擠與活動受限的策略&lt;/h2>
&lt;p>過去在處理肩膀問題時，我常專注於肱骨與肩胛骨之間的肩肱節律。然而，現在我更傾向退一步，用更宏觀的視角去觀察周邊骨骼的相對位置與活動能力，包括肋骨、鎖骨、肩胛骨與肱骨。當這些骨頭的相對位置或活動度產生變化時，就可能影響到肩膀的功能。&lt;br>
其中，胸廓的位置與活動能力是最關鍵的部分。我會觀察哪一側肋骨外翻、哪一側的胸廓擴張能力較弱，藉此更快速地判斷肩膀問題的來源。再透過調整呼吸方式，往往能有效改善，省下許多肌肉放鬆與伸展的時間，也在教學過程中取得了不錯的成效。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/xiang0805/blogimage@main/img/202412-1.jpg">&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="面對薦髂關節與髖關節不適的策略">面對薦髂關節與髖關節不適的策略&lt;/h2>
&lt;p>髖部與下背疼痛的核心問題，在於骨盆的穩定與移動能力。我學會了如何檢查骨盆在站立、坐姿與仰臥時的位置差異，並測試薦髂關節的活動度。過去，我大多只在意骨盆能否前後傾，卻忽略了骨盆是由多塊骨頭所組成，人在移動時，兩側骨盆也會朝不同方向移動。一旦功能失常，便容易卡住，產生不適甚至疼痛。&lt;/p>
&lt;p>今年五月，我親身經歷了這樣的問題，整整一週行動困難，才深刻體會到關節交替活動的重要性。也因此，我在教學時，會透過調整不同姿勢的擺位與動作中的呼吸方式，來引導骨盆正確地移動：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>吐氣時，有助於骨盆向後傾。&lt;/li>
&lt;li>吸氣時，有助於骨盆向前傾。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/xiang0805/blogimage@main/img/202412-2.jpg">{:width 250,:height 150}&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="面對腳踝與足底筋膜炎的策略">面對腳踝與足底筋膜炎的策略&lt;/h2>
&lt;p>當足部有問題的人，教會他們控制腳跟、腳趾、足弓，對於發炎的問題，也有顯著地改善。&lt;br>
過往我一直以為腳掌是一個整體，會同時向左右、上下進行旋轉。然而，當我接觸到許多足部問題的個案，並觀察到各式各樣的腳型後，才開始反思：腳掌其實擁有 26 塊骨頭，複雜程度並不亞於手掌，但在訓練中卻極少刻意強化它們。直到我深入研究步態學、足部功能訓練以及彈跳訓練時，才驚覺腳掌更多時候是在做扭轉的動作。&lt;br>
現代鞋子的設計往往忽略了這項功能。老師曾告訴我「力從地而起」，我一直不太明白這句話的真正涵義。後來，當我逐漸了解足部正常的活動方式包括腳跟如何擺位、腳趾如何施力，以及如何串連整個下肢發力時才深刻感受到力量的泉源。難怪腳底有個穴位被稱為「湧泉穴」。 &lt;br>
當足部有問題的人，若能學會控制腳跟、腳趾與足弓，往往能對發炎等不適狀況產生顯著的改善。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/xiang0805/blogimage@main/img/202412-3.jpg">&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="結語">結語&lt;/h2>
&lt;p>在實務的教學中，我深刻體會到：永遠沒有「準備好才開始」這回事。面對越多問題，越能看見自己的不足，唯有放下過往的成見、接受不同視角，才能突破困境。&lt;br>
現在，我學習將「呼吸」當作我的利器，來解決身體所產生的不適，以及控制「腳掌」由下而上調整身體的結構，希望幫助學員們更加強壯、更加健康！&lt;br>
人體的奧妙依舊是一個待解之謎。在長達八年的教學生涯裡，仍然不斷出現新的挑戰，但我很享受幫助他人解決問題後的成就感。&lt;/p></description></item></channel></rss>