<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>觀察力 on Peter的運動保健室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E8%A7%80%E5%AF%9F%E5%8A%9B/</link><description>Recent content in 觀察力 on Peter的運動保健室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E8%A7%80%E5%AF%9F%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>教練課-離經叛道的體能教練</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/special-coach/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/special-coach/</guid><description>對於我是如何透過 談吐、姿勢、表情、生活習慣…等，去理解每一個學員的狀況給予適合的訓練呢?
想起前陣子看過的日劇「 東京大酒店」，劇中的某一橋段，老師傅在品嘗米其林主廚所做出來的料理時，一次又一次地給予負評，甚至食不下嚥，為何殿堂級的廚藝，卻慘遭狠狠地踐踏?
後來主廚才發現，原來老師傅生了病，味覺功能已經退化，正常的調味到他嘴裡顯得食之無味，只好下重鹹才獲得了老人家滿意的笑容，讓我理解到一道好的料理無論廚師覺得再好吃， 如果不能符合顧客的味蕾，那終究只是道二流的餐點。
學會觀察對方所透漏的訊息 不同情境的感受:
在料理上，有人怕辣、有人怕鹹、有人怕酸。 在訓練上，有人怕痠、有人怕喘、有人怕痛。 每個人有各自的偏好，而教練的工作就是使用一樣的器材、一樣的動作，創造出客製化的菜單。
當一個人站在我面前時，其實她是不斷地在向我傳遞訊息，可能是表情、言語、聲音、動作，這麼多的訊息是我們在使用通訊軟體時無法察覺到的，所以我個人不喜愛用手機跟人家溝通，因為我難以透過文字就理解對方想傳達給我的訊息是甚麼?而我又該回些甚麼?
而有別於言語，肢體語言與表情，又是另一種傳遞訊息的模式。
人在疲累時，從表情就能讓人感覺到。 人在壓力山大時，釋放一種焦躁的神情。 人在對於不適的部位，則會反射性地觸摸，腰痠摸腰、膝蓋怪敲大腿、手怪摸手肘、脖子怪摸肩膀。 這部分的訊息，雖然沒有明講，卻也是很重要的資訊來源，幫助即時校正訓練的內容。
確認雙方在相同頻率上 面對面的交談，對我就顯得非常重要，利用每次上課的一小時內，了解學員的喜好、性格以及對字詞用句的定義。
有人說他吃的很少，卻看他拎著三個便當盒。 有人說他沒時間運動，卻聽到他每天追劇。 有人說他很認真運動，卻經常自拍完就回家。 因此第一件事情，就是要調整與學員溝通的頻率。
對於少的定義是甚麼? 對於認真的定義是甚麼? 對於事情的重要性是甚麼? 確認自己與對方的認知是相同的，藉此降低雙方資訊上的落差，免於落入認知偏誤的泥沼裡。
讓訓練編排跟生活的連結 在對話的過程中，了解學員的生活習慣以及喜好，試著讓訓練與生活產生連結。 了解到上課中所做的每件事，對她們的生活能夠產生甚麼改變。
有人喜歡盪壺鈴，那我們就優化相似的肌群與動作。 有人喜歡打網球，那我們就練習敏捷與反應力。 有人喜歡日走一萬步，那就學習如何正確走路。 有人喜歡挑戰新事物，那就讓她每次做不同的動作。 (Frishbee)
足夠的重量是必要的主菜 我個人偏好在每次的訓練中，將人推向當下所能承受的最大強度，扣緊這個主題，訓練中至少會有一個讓你咬牙切齒的重量，而如何找出這個強度是多少，就有賴於觀察學員的精神狀態及疲勞程度，只要能達成這個原則，其他方面就可以很彈性。
怕痠的，我就拆解次數。 怕痛的，就更換其他器材。 怕喘的，就減少心肺訓練。 透過細心的蒐集，基本上這份菜單如何調味，就有足夠的方向，接下來就是主廚大展身手的機會。 或許看在他人眼裡，可能顯得亂無章法，但所謂的客製化的定義不就是如此嗎?
訓練是為了讓生活變得更好，讓自己能夠堅持地訓練下去，如果犧牲一點點訓練效益換取自己風格的練習方式，何樂而不為呢?
Facebook :Workinlab強大肌力訓練中心 。Instagram: guansiang_wang</description></item></channel></rss>