<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>肌少症 on Peter的運動保健室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E8%82%8C%E5%B0%91%E7%97%87/</link><description>Recent content in 肌少症 on Peter的運動保健室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E8%82%8C%E5%B0%91%E7%97%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>肌少症-地震一搖晃，才發現長輩連蹲下避難的力氣都沒有嗎</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/Sarcopenia-of-grandma/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/Sarcopenia-of-grandma/</guid><description>蛻變成承擔家庭責任的大人 隨著步入而立之年，身上所要背負的責任也漸漸地加重。
生活不再只是單純的工作、玩樂、追劇。
家中長輩的身體狀況也牽動著你我的生活。
朋友家中有長輩中風、罹癌、骨折、關節炎，開始頻繁地進出醫院，頓時衝擊著他們原本的生活。
面對事情發生時的這種無力感，只期許我們在努力工作之餘，能夠為他們培養一點抵抗力。
閱讀了上百本書、上千篇文章、上萬個文字，總歸納出來答案就是培養他們正確的運動習慣，改善肌少症與骨質疏鬆的發生。
打造家庭的健康資本，改善肌少症與骨質疏鬆的方法? 重量訓練，無論是年長者的科學研究或者是太空人身體的變化都能明確地看到它的價值。
透過一些重量的加壓，給予身體足夠的壓力，進而促進身體生長更多骨頭與肌肉來面對，這是個艱難的挑戰，目前也還沒發現可以取代它的方法。
自己從高中時期就開始做這件事，經過10多年的歲月，從來沒有停止下來過，也已經成為生活的一部份，而今後人生的夢想清單之一，就是把家人通通送進健身房裡去做重訓! 家人的健康是支撐起一個家庭的基礎，健康報告上的任何紅字，都有如地雷般潛藏在我們生活之中。
不知何年何月不小心踩到時，對生活產生驚天動地的影響。
如何建立起這樣的習慣? 在鼓勵的過程中，總是要面對各種認知建立的難關。
例如:
我有在走路拉 我每天都去公園拉拉單槓拉筋 我有去跳廣場舞 我很忙阿 我年紀很大了 即便是自掏腰包送他們進健身房可能都是難關重重。 恰好從一些關於培養習慣的文章與書籍中，悟出了一些心得。
習慣就像滾雪球，不期望他一開始就有如巨石般的大顆，可以試著從綠豆般大小的難度開始累積。
培養原子習慣，從最容易的運動開始做起，簡單的扶牆高抬腿或是胸前彈力帶前推的阻力訓練就是一個隨時隨地都可以執行的動作。
盡量挑選不受環境影響的動作，又能夠有一點小挑戰。 一步步地累積，或許初期這一件事能產生的價值有限，但卻是未來開始訓練的一個開場秀。 目前實驗中的方法 鼓勵長輩運動的路上，你遇過哪些阻礙呢?
歡迎分享你遇到的問題或是成功的經驗，大家集思廣益，找到更多的解法。
動機驅使法:父母深蹲1.5倍體重才結婚。 最小阻力方法:每天硬舉10下、推牆抬腿10個。 權威說服法:找尋懂運動醫學的醫生看診，由他們來講解運動的重要。 光陰似箭，有些事是無法等待 肌少症的問題，不限年齡、性別甚至是遠在天邊的太空人都需要面臨的生理問題。
或許對年輕的我們似乎還有段遙遠的距離，但對身邊的父母、爺爺奶奶卻已經是迫在眉睫。
當我們從忙碌的工作中，停下腳步，回頭一看，家裡的長輩動作又遲鈍了一些、白髮又多了一點。
我們無法時時刻刻地陪伴著，身上的肌肉是他們生命中最好的看護!</description></item><item><title>教練課-從這些爺爺奶奶身上我領悟到，人生最後的財富是自由!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/exercise-for-elders/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/exercise-for-elders/</guid><description>在一個陰雨綿綿的日子裡，走在大安森林公園的馬路旁，找尋著紅十字會的身影，當我踏進機構裡，映入眼簾的是桌上擺放了一堆桌遊，而旁邊的教室裡傳來嘻嘻鬧鬧的歡笑聲，**這群爺爺奶奶們正拿著按摩球在放鬆他們的肌肉呢! ** 在這個按摩槍當道的時代，他們也是不落人後，走在時尚的尖端呀！ 而我帶著使命前來這裡，指導他們正確的運動觀念，並協助他們延緩老化。
(透過彈力帶運動，給予身體更多的刺激.)
人，隨著年齡增長失去了甚麼? 攝氧量下降(體力變弱，容易喘) 肌肉與力量流失(蹲下去站不起來) 骨頭密度下降(跌倒容易骨折) 活動度變小(手抬不高，蹲不下去) 平衡感變弱(走路不穩，容易跌倒) 這些教科書上所寫到的種種徵兆，就真實地呈現在我的面前，欣慰的是這些爺爺奶奶們還願意走出門來，學習對自己的身體負責，透過簡單的運動， 努力捍衛著身體自由的權利。
(失智得奶奶需要更多的引導.)
怎麼透過訓練來延緩老化 使用手邊可利用的器材(彈力帶、彈力球、椅子、牆壁)，努力設計出生活中會需要用到的動作，幫助他們身體建立正確的動作模式，並透過器材給予一些阻力與挑戰。
硬舉 胸推 划船 多方向跨步 扶牆抬腿走 使用按摩球，指導基本的放鬆來緩解常見的緊繃疼痛。
提肩胛肌 胸小肌 菱形肌 腰方肌 未來增加重量訓練的介入 因為身體要有足夠的刺激，才能激發骨頭與肌肉的生長。
期許未來能夠指導它們使用更多重量器材，協助他們改善骨質疏鬆與肌少症。
在重量訓練的世界裡，它所能調控的範圍非常的大，輕的訓練器材可以比手機還要來的輕，重的可以比一台機車還要重，因此它能夠輕易調整到適合的難度來運動，並讓身體的心肺系統、肌肉與骨頭獲得充分的刺激。
但在現在的社會氛圍裡，對於拿取重物=容易受傷 ，這個觀念深植人心，一時半刻也難以撼動，我想這需要時間以及家人的鼓勵來慢慢的改善。
(學習如何安全蹲下來)
子女是推動長輩走出門運動的關鍵 作為子女的我們，在自己經濟自給自足後，看著年邁的父母，我想唯一的所求就是能看著他們跑跑跳跳不用深受病痛所苦 。
如何鼓勵長輩敞開心胸，接受最新穎的資訊，願意踏出門走進健身房舉鐵，是我在未來期待做到的 !
運動就像吃飯一樣，是一輩子需要不斷地執行的任務，一個幫你儲備精力，另一個幫你儲備動力，這是擁有再多的財力也換不來的。
人的一生說長不長說短也不短，在生命的旅途中，你希望父母們擁有怎麼樣的身體陪伴他們走過生命的下半段?</description></item></channel></rss>