<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>傷害預防 on 強人所男的實驗室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E5%82%B7%E5%AE%B3%E9%A0%90%E9%98%B2/</link><description>Recent content in 傷害預防 on 強人所男的實驗室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E5%82%B7%E5%AE%B3%E9%A0%90%E9%98%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>疼痛三部曲(3)-你要當復健科的常客還是過客，降低受傷風險，從今天開始!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/control-the-risk-of-life/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/control-the-risk-of-life/</guid><description>常常看到投資理財商品上都會寫著：「投資一定有風險，基金投資有賺有賠，申購前應詳閱公開說明書。」 同樣的邏輯放到我們的生活中，無論是走路、搭車、抱小孩、搬東西，其實也都存在著許多風險，沒有人可以保證百分之百的安全。
風險無處不在 日常的生活中，常發生的意外:
可能是打個籃球踩到別人，就扭傷腳~ 可能是搬個家，就閃到腰~ 可能是急著過個紅綠燈，就撲街在地~ (站的越高風險越高,美國大峽谷)
面對生活中不可預測的風險，大家都已經建立一個很好的觀念就是去買保險(意外險、醫療險)，在需要大筆醫療費用時，可用來抵銷這些意外發生時的損失。
面對身體的風險上，有甚麼方法可以將傷害降到最低呢? 這不是甚麼21世紀的大秘密，其實就是在執行好的動作下加上一點重量，要是那種動作做起來會感到有點咬牙切齒的重量。 這個部分各別差異就很大了，爸爸拿起8公斤深蹲可能輕如寒毛，奶奶舉起8公斤可能得花盡洪荒之力，因此一樣的重量在奶奶身上的效益值就高出了許多。
為什麼重量這麼重要呢? 透過合適的重量刺激，將促進骨頭跟肌肉細胞的成長，來達到凍齡又能預防受傷的效果，一兼二顧，摸蜊仔兼洗褲。 在危急時刻，這樣的身體才有能力去克服危險又不至於自損得太嚴重。
有涉略過生理學以及醫學領域的人就會知道，我們的身體是不斷地在分解與合成，透過新陳代謝每天不斷地汰舊換新細胞，根據我們的使用方式，將使它的組成有不同的面貌，可以是強而有力的鐵娘子，也可以是嬌滴滴的林黛玉。
分解:骨頭會隨著時間慢慢被蝕骨細胞吃掉，肌肉會慢慢的萎縮變小(不信去觀察看看老人的四肢)。 合成:就得看你所做的活動跟飲食，具備適當的訓練刺激跟好好吃飯就會長的頭好壯壯。 一般我們常聽到的迷思 啊我腰就不好，還要我拿重物運動是要害我受傷嗎?
啊我膝蓋就不好，還要我深蹲是要我膝蓋壞掉嗎?
你可知道，要抱著一個小孩腰要受多大的壓力? 提著大包小包的戰利品爬樓梯時，膝蓋要承受著多大的壓力? (生活即是訓練)
生活中，我們會遇到許多需要身體力行的粗活，如果我們只是不斷地逃避，不爬樓梯、不抱小孩、不提東西，最終只會使身體變得更加的脆弱。
不用就不會受傷，這個觀念，原則上是沒有錯，但這個前提建立在你真的不再使用你的身體，否則哪天遇到了避不開的危險(跌倒、撞擊)時，所受的傷可能就不只是瘀青、挫傷而是斷裂骨折(這也是老人跌倒時，常常發生的問題)。
運動訓練存在的意義，不僅是擁有傲人的線條、迷人的腹肌，更重要的是降低再一次受傷的機率，沒有人可以保證做了訓練後，身體再也不會受傷，但可以確定的是讓身體變得更強壯後，遇到傷害的次數變少了、即使受了傷也能夠更快地復原，避免嚴重地肌肉萎縮。
許多健康雜誌常常倡導著，搬重物時要蹲下去拿不要彎著腰才不會受傷，這個觀念大家都有，但這只是故事全貌的一部分，當我們學習了安全的動作後，如果你不具備有力的肌肉以及強壯的骨骼，即便動作再標準依然有著很高的受傷風險。
為了強化骨頭與肌肉，讓它們變得更有力、更堅硬，我們可以發現市面上販售著各種保健食品，督促著大家對於身體的保養要盡早開始，讓身體不再老化變得更年輕更有活力，但這背後沒有說的秘密是，身體沒有接受足夠的刺激，吃下肚的各種保養品，將如滔滔江水的排泄物流出去。
保險是我們在面對疾病時，免於被醫療費用打垮的一道防線，而強化身體則是打造一個防護罩，在面對病魔及意外來臨時，能夠有抵抗的能力~</description></item></channel></rss>