<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>情緒表達 on 強人所男的實驗室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A1%A8%E9%81%94/</link><description>Recent content in 情緒表達 on 強人所男的實驗室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E6%83%85%E7%B7%92%E8%A1%A8%E9%81%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黑暗榮耀對於育兒的3個啟發</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/educate-the-kid/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/educate-the-kid/</guid><description>黑暗榮耀描述一位女學生在學校遭受同學霸凌的故事，一道道電卷棒燙下的傷痕，讓人的心猶如刀割般的刺痛。
尤其她在尋求大人協助時，卻沒有人可以幫助她，顯現出了權貴至上的社會無奈，讓主角數度想了斷自己的生命。
我想這部韓劇這麼扣人心弦，某部份是因為我們曾經都經歷過、親眼目睹過霸凌事件。
腦海中深沈的記憶，被戲劇一點一點地剝開來，憐憫、痛苦、憎恨、委屈，無數地情緒激盪在腦海裡。
在以前學生時代，打罵教育蔚為主流，老師會打人、家長會打人、同學會欺負人。
大家比的是誰的拳頭比較大，那發育比較慢的人，可就比較慘了。
回想剛上國中時只有143.4公分36公斤，簡直就是大隻佬同學的玩物，好險坐在第一排粉筆灰吸多了，後來很快長到了168公分，有點力氣可以反抗這些奇怪的行為。
把同學抓去擠在牆角摩擦 脫褲子 偷課本、偷考卷、偷吃便當 而過去已成追憶，看向未來如何教會小孩面對霸凌或是避免成為霸凌者呢？ 1. 仔細聆聽孩子所分享的事(求助的訊號) 也許大人眼中微不足道的小事，卻會在小孩心中留下長期的創傷。
很多時候，小孩遭受霸凌，只有他們自己知道。
一開始他們可能會透過寫聯絡簿日記(我寫過，但真的沒人鳥我QQ)、口頭分享，但如果父母一再忽視，小孩心中的信任存摺就會慢慢流失，不再向父母談論他們所經歷的事情，因為他們認為父母不會聆聽他們或不會幫助他們。
因此，父母應該主動聆聽孩子的分享，並認真看待他們所說的事情，並用更多提問來了解事情的全貌。
鼓勵孩子談論他們所經歷的事情，並承諾協助他們解決問題。
2. 學會自我保護 以前常說”打不還手，罵不還口”是對的嗎？ 法律上都有正當防衛了，為何被同學欺負還要莫不吭聲呢！ 回想起《1Q84》小說裡的主角，在健身房教授女生如何有效攻擊男生陰部的訓練，結果大受學員歡迎。 當然反擊不一定是最好的解決方法，但學習一些技擊類運動來保護自己也是很重要的養成教育。 或許及早做肌力訓練，累積點力氣也是不錯的選擇。 小時候為了對抗力氣大的同學，開始每天做伏地挺身、引體向上、仰臥起坐，最終成功擺脫被蠻力霸凌的泥沼。
3. 練習言語表達情緒 指導小孩練習用言語表達自己的想法，而不是用哭鬧、丟東西、肢體攻擊來呈現。 在日後求學中，比較有能力來面對同儕間的爭執。 平時也能透過故事、小說的閱讀，讓他們看到不同的社會面向，學會更好地傾聽、表達和理解不同的人。 避免丈著自己的優勢來欺負其他人。
結語 霸凌這件事，不單單出現在求學時期，每個人生階段都有可能遇到有學校霸凌、職場霸凌、家庭霸凌， 學習自我保護與尋求外界協助是很重要的養成教育，心理學上常說，現在的許多行為與表現都深受小時候的經歷所影響， 因此，預先為可能發生的霸凌做好準備，可能會比考了多少分數對人生的影響更深更遠。 畢竟，霸凌就像地震一樣，我們不知道它什麼時候會來，如果沒有預先做好準備，人生必定會天翻地覆。</description></item></channel></rss>