<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>父母 on Peter的運動保健室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E7%88%B6%E6%AF%8D/</link><description>Recent content in 父母 on Peter的運動保健室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E7%88%B6%E6%AF%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>教練課-鮭魚教會了我們努力，而我們可以為爸媽的健康做些甚麼努力</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/make-parents-health/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/make-parents-health/</guid><description>鮭魚 努力地逆流而上是為了繁衍後代! 薛西弗斯 努力地將石頭推往山頂是因為懲罰! 兩者都很努力地執行人生中的任務，一個開創了一代又一代的血脈相傳，另一個最後則是獲得了一場空。 (內湖剪刀石)
這兩個故事給了我們一個啟發，人生中的努力很重要，但前提是努力在對的方向上。
我們努力錯了嗎? 舉例來說:
我奶奶常說:她很努力地在公園走路，運動量很大了，但她的肌肉卻還是掉光光，變得越來越無力。 我爸常說:他每天很努力地去走路、爬山，但體重還是越變越輕，沒長肌肉反而還掉肌肉。 我媽則說:沒事要做深蹲，這樣跪著念經起來才不會軟腳啊! 人的一生大把的時間都花在努力工作跟養育小孩，等到退休之際則開始含飴弄孫，但精力卻已大不如前，跟不上孫子的步伐，經不起長久的抱抱，最喜歡的飛高高也抬不起來。
因此大家都很努力想做點事情，讓身體變得更健康、更靈活、更有活力。 在父母交友圈裡就會開始流傳許多方法，開始一傳十十傳百，例如:甩甩手、拍大腿、忠孝東路走九遍，各種建言如雨後春筍般地冒出來。
每個提供建言的人，無非就是希望可以幫助到對方，讓大家都能夠受益。
但是很重要的一點是…..
很重要的一點是身體上的器官都會隨著年齡逐漸地退化，它可沒有時間可以等!
挑選對的運動，讓肌肉跟骨頭有機會逆齡，挑選錯的運動反而比不做來的更傷身。
于美人曾說過:人生最後的10年，是兒女最精華的10年。
我們花了大把的鈔票添購顧眼睛、顧膝蓋、顧血管的補給品，希望在老後不要給愛自己的家人添麻煩。
卻沒發現身體的健康不是用吃的就吃得出來的，不然復健科跟國術館應該也不會一天到晚有這麼多人需要看護攙扶著去報到。
什麼樣的努力可以真的幫到身體? 究竟是甚麼神祕的運動能夠有逆齡的功效?其實就是大家最害怕老人家做的事情搬東西，尤其是搬有點重的東西，學術一點稱為重量訓練，讓人避之唯恐不及，這也難怪從中受益的人少之又少，只有比較新潮的家庭願意這樣勞累老人家。
60歲以上會去做重量訓練的，簡直是走在時尚的尖端吧!
可以問問身邊臥病在床的長輩有幾個能夠恢復到正常的生活? 問問朋友關節動過手術後有多少人是靠著止痛藥才能入睡? 身體的健康，沒有什麼神丹妙藥可以吃了元氣大增，唯有透過自己一下又一下舉起重量來換取。 奉上我媽少數說的中聽的話:
人生最完美的離開方式，就是能夠活動自如到最後一天，然後在睡夢中安然地離去。</description></item><item><title>教練課-從這些爺爺奶奶身上我領悟到，人生最後的財富是自由!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/exercise-for-elders/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/exercise-for-elders/</guid><description>在一個陰雨綿綿的日子裡，走在大安森林公園的馬路旁，找尋著紅十字會的身影，當我踏進機構裡，映入眼簾的是桌上擺放了一堆桌遊，而旁邊的教室裡傳來嘻嘻鬧鬧的歡笑聲，**這群爺爺奶奶們正拿著按摩球在放鬆他們的肌肉呢! ** 在這個按摩槍當道的時代，他們也是不落人後，走在時尚的尖端呀！ 而我帶著使命前來這裡，指導他們正確的運動觀念，並協助他們延緩老化。
(透過彈力帶運動，給予身體更多的刺激.)
人，隨著年齡增長失去了甚麼? 攝氧量下降(體力變弱，容易喘) 肌肉與力量流失(蹲下去站不起來) 骨頭密度下降(跌倒容易骨折) 活動度變小(手抬不高，蹲不下去) 平衡感變弱(走路不穩，容易跌倒) 這些教科書上所寫到的種種徵兆，就真實地呈現在我的面前，欣慰的是這些爺爺奶奶們還願意走出門來，學習對自己的身體負責，透過簡單的運動， 努力捍衛著身體自由的權利。
(失智得奶奶需要更多的引導.)
怎麼透過訓練來延緩老化 使用手邊可利用的器材(彈力帶、彈力球、椅子、牆壁)，努力設計出生活中會需要用到的動作，幫助他們身體建立正確的動作模式，並透過器材給予一些阻力與挑戰。
硬舉 胸推 划船 多方向跨步 扶牆抬腿走 使用按摩球，指導基本的放鬆來緩解常見的緊繃疼痛。
提肩胛肌 胸小肌 菱形肌 腰方肌 未來增加重量訓練的介入 因為身體要有足夠的刺激，才能激發骨頭與肌肉的生長。
期許未來能夠指導它們使用更多重量器材，協助他們改善骨質疏鬆與肌少症。
在重量訓練的世界裡，它所能調控的範圍非常的大，輕的訓練器材可以比手機還要來的輕，重的可以比一台機車還要重，因此它能夠輕易調整到適合的難度來運動，並讓身體的心肺系統、肌肉與骨頭獲得充分的刺激。
但在現在的社會氛圍裡，對於拿取重物=容易受傷 ，這個觀念深植人心，一時半刻也難以撼動，我想這需要時間以及家人的鼓勵來慢慢的改善。
(學習如何安全蹲下來)
子女是推動長輩走出門運動的關鍵 作為子女的我們，在自己經濟自給自足後，看著年邁的父母，我想唯一的所求就是能看著他們跑跑跳跳不用深受病痛所苦 。
如何鼓勵長輩敞開心胸，接受最新穎的資訊，願意踏出門走進健身房舉鐵，是我在未來期待做到的 !
運動就像吃飯一樣，是一輩子需要不斷地執行的任務，一個幫你儲備精力，另一個幫你儲備動力，這是擁有再多的財力也換不來的。
人的一生說長不長說短也不短，在生命的旅途中，你希望父母們擁有怎麼樣的身體陪伴他們走過生命的下半段?</description></item></channel></rss>