<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>發炎 on Peter的運動保健教室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E7%99%BC%E7%82%8E/</link><description>Recent content in 發炎 on Peter的運動保健教室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E7%99%BC%E7%82%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>疼痛三部曲(1)-受傷時，你會選擇去國術館還是復健科呢</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/see-the-chinese-doctor/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/see-the-chinese-doctor/</guid><description>回想高中時期總是年輕氣盛，那時EQ很低，動不動就因為同學的白目行為而火冒三丈(例如:千年殺)，開始在教室玩起追逐戰的遊戲，但狡詐的對手在衝出教室之際，把門關了起來，讓我硬生生撞了上去，蹦得一聲，似乎聽見了手指哀號的聲音!
在那時候還沒有接觸到重量訓練，否則門上應該會出現一個人形的印記吧!
在當時復健科還不是那麼盛行，受傷第一時間，就是被我爸帶到國術館去喬一下，只見師傅的巧手一伸過來有如在拆卸螃蟹般喀喀幾聲 ，說了一聲:好了!骨頭放會去了! 再拿草藥左三圈右三圈包得跟肉粽一樣，讓我維持著taiwan number 1的姿勢好幾天。
(稚氣未脫的me)
受傷到國術館治療存在著甚麼風險呢? 急性的外傷，應該先透過儀器檢查是否有導致骨折、韌帶或是肌肉撕裂? 如果斷了、裂了，又喬個兩下，嗯…這個關節可能會受到更大的損傷。
根據不同的狀況，挑選適合的治療方案非常重要。
簡單比較一下中醫與西醫的作法:
類型 診斷 減輕不適 加速復原 西醫 X光、超音波、觸診 提供肌肉鬆弛劑跟止痛藥 熱敷、電療、超音波、徒手治療 中醫 觸診 包藥膏 整骨 目前對於急性損傷的作法，還是建議先尋求可以透過儀器診斷的方式為主。
學會分辨急性損傷與慢性發炎才能找到適合的治療方法 其實大家生活中或多或少都會有過受傷的經驗，我們來簡單分辨一下急性跟慢性的差別:
種類 發生時機 急性損傷 可能是在起床翻身的那一刻，就啊~了一聲，閃到腰了。 急性損傷 可能是走個樓梯，一個踉蹌，就扭傷腳。 慢性發炎 可能是長時間久坐用電腦，下背部不適或肩頸疼痛。 急性損傷，復原的不同階段 第一階段腫脹發炎: 急性損傷後，大家最害怕的事情就是關節腫了起來(發炎反應)，它會讓人感到炙熱、紅腫、疼痛..等不舒服的感覺，但這是身體在修復時不可避免的過程，醫療行為所能做的就是減輕不舒服與加速它修復。 自己能做的就是透過充足的睡眠以及營養來協助傷口的修復。
第二階段活動不順，關節卡卡: 傷口在癒合的時候，新生長的組織會像破皮新長出來的皮膚一樣很緊繃，會讓人感覺到關節卡住。
久了衍伸出另一個問題，關節間無法正常合作，導致其他部位肌肉緊繃(形成長期的慢性疼痛)。
也就是訓練學上著名的代償理論(過勞的人爆炸了)。
第三階段透過正確活動，找回靈活的自己: 就像電腦拿去送修後，我們得重新灌軟體進去才能夠使用，而我們身體受傷後其實也會有一樣的問題，得重新安裝執行動作的app。 學習正確去控制關節，讓我們可以回復正常的生活。
這篇想告訴大家的主要是受傷發生時:
第一時間應先尋求正規得醫療管道，確認受的是甚麼傷?挫傷、肌肉撕裂、骨折還是韌帶斷裂，再來挑選符合科學根據的治療方式。 發炎腫脹通常是不可以避免，而吃藥、儀器上的物理治療、包草藥，只是加速傷口復原。 等待腫脹消退後，動作控制的部分才是真正復健的開始。 下一篇將會介紹，甚麼叫做動作控制，而我們又要如何將這些執行動作的軟體灌到腦袋裡去呢?</description></item></channel></rss>