<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>呼吸 on Peter的運動保健教室</title><link>https://xiang0805.github.io/tags/%E5%91%BC%E5%90%B8/</link><description>Recent content in 呼吸 on Peter的運動保健教室</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xiang0805.github.io/tags/%E5%91%BC%E5%90%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>早晨起床脖子痛？快速緩解頸部緊繃的三個動作!</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/fix-the-stiff-neck/</link><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/fix-the-stiff-neck/</guid><description>一大清早起床，窗外到鳥鳴聲開啟了一天的序幕，每每遇到有陽光的日子總是令人神采奕奕，但今天一要起身，才發現脖子怎麼像被點穴動彈不得，心想待會是要怎麼騎車上班！？
惱人的脖子痛除了活動起來難受以外，還會讓人整天頭昏腦脹的。
三個伸展動作快速緩解緊繃？ 簡單的口訣就是：頭先側一邊，歪頭、抬頭、低頭！
脖子往左卡就伸展右邊，往右卡就伸展左邊。
如果判斷不了，就兩邊都伸展！
要伸展左側，就將左手放至於腰後，有助於固定住肩膀，讓肌肉更有效的被伸展。
1. 側歪頭 頭彎向卡住那一邊，把耳朵往下拉，眼睛繼續直視前方，拉到感覺緊繃的位置停留30秒。 2. 側抬頭 頭彎向卡住的那一邊，將下巴抬向另一側，感受到脖子前側有緊繃感後維持30秒，可以用手輔助將額頭往後拉會感受更明顯。 3. 側低頭 頭彎向卡住的那一邊，將頭轉向自己腋下的方向，眼睛同時向下看，可以用手輔助將頭往下壓停留30秒。 示範影片 落枕時，伸展的是哪些肌肉？ 1. 上斜方肌 拿個東西、抬個手就容易聳肩的人，容易過度使用這條肌肉，也就是廣告上常出現肩頚頂扣扣的位置。 簡單按壓紅色點點可以減緩緊繃。 2. 提肩胛肌 緊張或很冷時會縮緊的肌肉，或是電腦用久的人，日常累積得緊繃，也可能導致一覺醒來就落枕。簡單按壓紅色點點可以減緩緊繃。 3. 胸鎖乳突肌 位於脖子前側，最容易被忽略的肌肉，主要是拿來轉頭與低頭的功能，所以落枕時轉頭卡住，可能就是這條肌肉太緊了。 簡單按壓紅色點點可以減緩緊繃，周圍有神經與血管，按壓時力道盡量放輕。 落枕的原因是什麼？ 1. 壓力大身體緊繃 白天生活或工作壓力太大，夜裡容易翻來翻去睡不好、做惡夢、磨牙，累積一整夜後，肌肉就會變得緊繃，可以嘗試睡前寫日記、塗精油、冥想、伸展，來降低身體的緊繃。
2. 枕頭無法讓頸部放鬆 市面上百百種枕頭，不同材質、不同形狀，試躺過數十種款式後，發現自己比較適合羽絨與羽毛混搭的，兩側使用羽毛提供側睡時的支撐，中間使用羽絨可以更服貼頸部後側，其他材質我躺下脖子就會不自覺用力，所以不論價格貴還是便宜，重要的是自己躺上去後能夠感受到脖子肌肉是放鬆的。
3. 呼吸太用力，導致胸鎖乳突肌緊繃 平時好的呼吸是透過腹部游泳圈的位置變大變小來幫肺部打氣，呼吸不良的人容易聳肩呼吸以及打呼，睡了一夜肩頚變緊也容易導致落枕，可以練習呼吸時使用鼻子，放慢呼吸，輕柔無聲。
參考資料 NASM-CES
運動解剖學
激痛點按摩全書 (highlights)
從此不打呼 (highlights)</description></item><item><title>耳鼻喉科醫師推薦，改善臉型你必須要做的翹唇運動！</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/train-the-tongue-and-lip/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/train-the-tongue-and-lip/</guid><description>雅婷，一位身材豐腴的中年婦女，為了處理困擾已久的智齒決定前往牙科診所將它連跟拔除，滿心期盼的這一天終於到來，2023年12月31日要解決這個煩人的小玩意，躺上診療台燈光照下的那一刻，似乎有種聖光譜照的救贖感。
但愉悅的心情就僅止於此刻~~ 平時引以為傲的櫻桃小嘴，在醫生放入嘴部擴張器瞬間，下巴感覺已經不是身體的一部分，無處安放的舌頭也在嘴中不停地顫抖。
牙助提醒：「用鼻子呼吸！用鼻子呼吸！」
但不知道已經吞下了多少口治療過程中的污水。
治療過後，口中未退的麻藥，讓嘴巴就像漏水的屋頂，涓涓細流的口水不斷地流出，吃東西也難以下嚥。
平時不曾注意到的口腔肌肉，竟然在一次看診中讓自己留下一次慘痛的經驗。
我們都聽過一個成語叫唇槍舌戰，可以得知嘴唇跟舌頭之間的關係是密不可分，一方面對我們呼吸、咀嚼、吞嚥，很重要之外，另一方面也會影響整個臉型的輪廓與脣形。
以下透過簡單的運動練習，不會輸給每天擦拭的抗皺瘦臉保養品，還能有效改善呼吸道健康以及頭痛問題。
1. 嘴巴要張多大才正常？ 正常嘴巴口徑大小，大約可以放進三根手指頭的幅度，代表自己顳顎關節(TMJ)有足夠的活動空間，而缺乏活動度的人，代表周圍肌肉很緊繃，容易產生張力性的頭痛或是眼睛被湊過一拳的緊繃感。
2. 好的舌頭姿勢在哪裡？重要性是什麼？ 舌頭要能自由的堵住咽喉以及放置在上顎位置，這個能力主要是幫助我們打開呼吸道，讓空氣更容易透過鼻子流通，減少喘不過氣的窒息感，同時擺位正確還能協助頭顱往上提高，有助於改善烏龜頸的問題。
3. 如何練就安潔莉娜裘莉的翹唇？ 嘴唇肌肉的控制，是我們最常忽略的一塊肌肉，常常會看到有人看電視時嘴巴開開，睡覺時嘴巴也張很大，記得有次看到同學打瞌睡蚊子不偏不倚飛進他的嘴裡，真的很令人永生難忘。
a.練習舌頭沿著牙齒畫圓，記得同時緊閉雙唇。 b. 練習舌頭在嘴巴外面畫圓，嘴唇還是要包覆住舌頭。 c.嘴唇肌肉鍛鍊，可以使用手指拉扯嘴唇給予阻力來取代道具。 結語 隨著我們吃下的食物越來越精緻，少了許多使用口腔咀嚼的機會，而日積月累的壓力則讓我們時時咬緊牙關往前進，造就了許多口腔肌肉的失能與緊繃，進而引發頭痛、焦慮、喘不過氣、睡眠品質低下，讓許多人只能依賴著止痛藥與安眠藥來度日，希望透過簡單的運動與小知識，協助大家重新獲得翹唇的同時，也能更輕鬆地呼吸。
好的免疫力需要好的睡眠，
好的睡眠需要好的呼吸功能，
好的呼吸功能需要好的唇舌控制。
參考資料 Jaw And Body Connection
從此不打呼：耳鼻喉科醫師親傳，免開刀、免呼吸器自療秘笈大公開
舌こそ最強の臓器</description></item><item><title>教你呼吸做得好，臉小皺紋少！</title><link>https://xiang0805.github.io/pages/how-to-train-the-tongue/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xiang0805.github.io/pages/how-to-train-the-tongue/</guid><description>小魚是年近三十的少女，每到夜晚照著鏡子擦著保養品，總是對鏡中的自己感到焦慮與煩惱。臉部的肌肉凹陷了，眼袋跑出來了，鼻翼兩側的法令紋也呼之欲出。帶著焦慮的她，午夜時分總是輾轉反側，不時被自己的打呼聲所吵醒。
而就在黑色星期五，滑著手機準備好好血拼時，不經意的看到了關於舌之呼吸的影片，才發現原來舌頭的控制不好，不僅容易在臉上產生皺紋也讓自己的五官變得扁平，甚至出現雙下巴。
經過反覆的練習舌頭控制與呼吸練習後，發現睡眠品質改善，臉似乎意外地小了一點，臉部輪廓也變得更明顯。
如何評估自己的呼吸能力是否良好？ 測量胸圍，觀察胸圍變化 找到胸部往下兩吋的位置，拿皮尺測量吐光氣與吸飽氣之間的差異。
根據所查詢到的資料，若差異達到胸圍的1/10，則呼吸能力良好。
數字太小則代表，空氣流動的量太少。
例如： 吐氣30吋 吸氣33吋 33-30 = 30/10 = 3
按摩橫隔膜，確認肌肉緊繃程度 坐著前彎，找到身體前側的肋骨下緣，吐氣時往內搓揉，感受肌肉是否有壓痛感。
如果疼痛感很明顯，代表平時很少使用到，呼吸能力欠佳。
如何正確腹式呼吸？ 關鍵是控制腰上的游泳圈變大變小。
一般的腹式呼吸，我們都專注在肚子是否有變大，但實際上看過骷髏頭都知道，腹部位置除了脊椎以外其他都是軟組織，所以膨脹的時候應該像氣球一樣往四面八方變大，而不是只有一部份，通常最困難的位置在身體的兩側與背側，這也是下背容易緊繃的成因之一，因為每次呼吸其實都在幫助肌肉伸展，當我們少了這個動作後，下背就會長時間縮得很緊。
練習方式可以從嘴巴吸氣開始，雙手放在腰部感受身體膨脹，目標是鼻子吸氣和嘴巴吸氣都能創造出一樣的膨脹的幅度。
如何練習舌頭的力氣，變成美人胚子？ 有觀察過自己舌頭平常放在什麼位置嗎？
舌頭身為一個美食評鑑家，平常應該待在口腔中的屋頂休息，這樣的好處當舌頭往上把放時，臉部的肌肉會是最放鬆的，同時舌頭向上出力也會協助我們把頸椎擺正，順勢把皮膚往上拉提，皺紋也就變少了呢！
練習方式可以使用湯匙或口香糖放置在口腔內上顎位置，利用舌頭向上頂著，考驗自己能維持多久，而這也是平常舌頭應該擺放的地方。
結語 呼吸看似一件不起眼的小事，但俗話說積少成多，積沙成塔，一個東西累積多了，對身體的影響就不可小覷。 除了對美醜影響外，對於心理與生理健康也是非常重要的。 呼吸淺短會導致交感神經興奮，造成情緒與肩頚都很緊繃，半夜睡覺有如雷聲作響，走個樓梯就上氣不接下氣。
這些平常不會發現的小細節，可以嘗試練習看看，或許可以有很多驚奇的發現。 以上重點是為大家整理的重點提示，想獲得更詳細的資訊可以參考以下的影片與文章。
參考資料 What is Proper Mewing Tongue Posture?
動力鏈的基礎 - 呼吸法，提高運動品質不可或缺的基本功｜啾c物理治療師
呼吸訓練全書
原點牙醫診所院長</description></item></channel></rss>